# Administrator <admin@the.gg>, 2017. #zanata
msgid ""
msgstr ""
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"PO-Revision-Date: 2018-01-24 02:12+0900\n"
"Last-Translator: Administrator <admin@the.gg>\n"
"Language-Team: Korean\n"
"Language: ko\n"
"X-Generator: Zanata 4.2.4\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0\n"

#: 21337012-0-999
msgctxt "21337012-0-999"
msgid "Ten long years you were astray, with sword in hand so far away."
msgstr "길고 긴 10년 세월 동안 길 잃은 그대, 손에 검 쥐고 먼 곳에 있나니."

#: 51188213-0-999
msgctxt "51188213-0-999"
msgid "A Second Scrap of Parchment"
msgstr "두 번째 양피지 조각"

#: 21337012-0-998
msgctxt "21337012-0-998"
msgid "For many years I've lain beneath these stony walls, this weathered heath."
msgstr "오랜 세월 동안 이 돌로 된 벽 아래 누워 있었노라, 이 풍화된 황야 아래서."

#: 51188213-0-998
msgctxt "51188213-0-998"
msgid "A Scrap of Parchment"
msgstr "양피지 조각"

#: 21337012-0-964
msgctxt "21337012-0-964"
msgid "When Alessia's rebellion sent the Heartland lords fleeing from their manses, they took their knowledge with them.\n\nWhile some fled to the fens of Black Marsh and others to the northern reaches, most flew to Valenwood. After many years amongst the Bosmer, they amassed a storehouse of information.\n\nRealizing a need to preserve our knowledge against the ages, they excavated a cavern east of the mighty Strid. There, in its alabaster depths, they carved great halls and sealed them against the ravages of erosion and time.\n\nThey summoned our greatest architect to do these things, and a great enchantment was placed upon its walls to stave off putrefaction and decay.\n\nThe ruins would stand until the White-Gold Tower fell to dust and bone in the ashes of old Cyrod. They would deliver our memory for generations to come, and seal us as the immortal masters of Tamriel, itself."
msgstr "알레시아의 반란군이 하트랜드 군주들을 저택에서 몰아내었을 당시, 군주들은 자신들의 지식과 함께 도망하였다.\n\n몇몇은 블랙 마쉬의 늪지대로 도망하였고, 다른 몇몇은 북부 외곽으로 도망하였지만, 대부분은 발렌우드로 도망하였다. 보스머 사이에서 많은 세월을 보낸 뒤, 그들은 정보의 보고를 쌓아올렸다.\n\n세월에 맞서 우리의 지식을 보존할 필요성을 깨닫게 되자, 그들은 장대한 스트리드 강 동쪽에 있는 동굴을 파 내었다. 바로 그곳, 설화 석고로 이루어진 깊은 곳에서, 그들은 웅대한 전당을 조각하고는 침식과 시간의 유린에 맞서 그곳을 봉인하였다.\n\n이 일을 해내기 위해 그들은 우리의 가장 위대한 건축가를 불러내었고, 부패와 부식을 피하기 위해 그 벽에 위대한 마법을 부여하였다.\n\n그 유적은 백금탑이 옛 시로드의 잿더미 속에 무너져 내려 먼지와 뼈가 될 때까지 서 있으리라. 우리의 기억을 다음 세대에 전달할 것이며, 우리를 탐리엘의 불멸하는 주인 그 자체로써 봉인하리라."

#: 51188213-0-964
msgctxt "51188213-0-964"
msgid "Remnants of Cyrod"
msgstr "시로드의 자취"

#: 21337012-0-960
msgctxt "21337012-0-960"
msgid "Helonel—Last seen in Skywatch, fleeing to the west.\n\nKarulae—Last seen heading to Dawnbreak.\n\nAranias—Last seen at the College of Aldmeri Propriety.\n\nCalanyese—Last seen fleeing to the north. May be trying to get to North Beacon to flee Auridon."
msgstr "헬로넬—스카이워치에서 마지막으로 목격됨. 서쪽으로 도망치고 있었음.\n\n카룰레—던브레이크로 향하는 모습이 마지막으로 목격됨.\n\n아라나이아스—알드메리 예절 학교에서 마지막으로 목격됨.\n\n칼란냐—북쪽으로 도망치는 모습이 마지막으로 목격됨. 아우리돈을 빠져나가기 위해 북부 신호소로 가려는 것으로 추측됨."

#: 51188213-0-960
msgctxt "51188213-0-960"
msgid "List of Names"
msgstr "이름 명단"

#: 21337012-0-891
msgctxt "21337012-0-891"
msgid "Grocer—three blood oranges\n\nTailor—crescent-emblem cloak\n\nFlorist—black roses with thorns"
msgstr "식료품점—블러드 오렌지 세개\n\n양복점—초승달 무늬가 그려진 망토\n\n꽃가게—가시가 있는 검은 장미들"

#: 51188213-0-891
msgctxt "51188213-0-891"
msgid "Daggerfall Market Shopping List"
msgstr "대거폴 장터에서의 쇼핑 리스트"

#: 21337012-0-885
msgctxt "21337012-0-885"
msgid "Almion and Elannie—Father and daughter, first house on the right.\n\nMirkalinde—Single woman, middle of town.\n\nPirtar—Young man, far end of town.\n\nLinormo—Old mer, first house on the left."
msgstr "알미온과 엘라니에—아버지와 딸. 오른쪽 첫 번째 집.\n\n머카린데—독신 여성. 마을 중앙.\n\n피어타—젊은 남성. 마을 반대쪽.\n\n리노모—늙은 머, 왼쪽 첫 번째 집"

#: 51188213-0-885
msgctxt "51188213-0-885"
msgid "Missing Citizens"
msgstr "실종된 주민들"

#: 21337012-0-851
msgctxt "21337012-0-851"
msgid "Three years to track down the betrayer. \n\nTwo years to bring him down.\n\nFour years to build his prison.\n\nEternity to guard his cell."
msgstr "배신자를 추적하는 데 삼 년.\n\n놈을 쓰러뜨리는 데 이 년.\n\n놈의 감옥을 짓는 데 사 년.\n\n놈의 감방을 지키는 데 영원."

#: 51188213-0-851
msgctxt "51188213-0-851"
msgid "An Ancient Scroll"
msgstr "고대의 두루마리"

#: 21337012-0-849
msgctxt "21337012-0-849"
msgid "Ahrk fin Kel lost prodah, do ved viing ko fin krah, tol fod zeymah win kein meyz fundein.\n\nAlduin, feyn do jun, kruziik vokun staadnau, voth aan bahlok wah diivon fin lein."
msgstr "아르크 핀 켈 로스트 프로다, 도 베드 비잉 코 핀 크라, 톨 포드 제이마 윈 케인 메이즈 펀데인.\n\n알두인, 페인 두 준, 크루지이크 보쿤 스타드나우, 보스 아안 바로크 와흐 디이본 핀 레인."

#: 51188213-0-849
msgctxt "51188213-0-849"
msgid "Dragon Skull Parchment"
msgstr "드래곤 해골 양피지"

#: 21337012-0-780
msgctxt "21337012-0-780"
msgid "— Palith is in the ruins along the coast. South side.\n\n— Ruins accessible through the old mine. \n\n— Something about allies. Didn't make any sense. Scales?"
msgstr "— 페일리스는 해안을 따라 있는 유적 안에 있다. 남쪽 유적.\n\n— 유적은 오래된 광산을 통해 접근할 수 있다.\n\n— 동맹에 대한 말이 있었다. 말이 안 되는 소리들. 비늘이라니?"

#: 51188213-0-780
msgctxt "51188213-0-780"
msgid "Palith Note"
msgstr "페일리스에 대한 쪽지"

#: 21337012-0-5704
msgctxt "21337012-0-5704"
msgid "<<1>>,\n\nI seek your help in a most urgent matter. Dragons ravage Elsweyr, and my former student means to fight back against the beasts. I have done my utmost to support him, but find myself in need of your aid.\n\nI discovered a Dragonguard tomb. Hopefully, it contains the ancient order's Dragon-hunting wisdom, which I can then pass along to my former student. I require your help to open it.\n\nI have attached my current location to this letter. I hope you'll meet with me as soon as you are able.\n\nMay Tava guide you,\nKasura"
msgstr ""

#: 51188213-0-5704
msgctxt "51188213-0-5704"
msgid "Sealed Letter"
msgstr ""

#: 21337012-0-5699
msgctxt "21337012-0-5699"
msgid "Halakaku,\n\nWhen you convinced me to buy this Moons-cursed kwama mine, Maelaya had no idea that it was overrun with the creatures! How are we to collect eggs when those horrible warriors patrol every hall? And this place is like a maze. So big! Why were we not even given a map?\n\nThis one knew we should have never trusted your braggart of an uncle. He's played us both for fools, getting this mess of a mine off his paws and making a tidy profit as well!\n\nMaelaya wants you to find another buyer quickly, before the workers start spreading rumors. Try to find someone foolish enough to take this cursed kwama mine off our hands. Until then, we must abandon this foul place and hope the creatures can fend for themselves.\n\nMaelaya"
msgstr ""

#: 51188213-0-5699
msgctxt "51188213-0-5699"
msgid "Letter to Halakaku"
msgstr ""

#: 21337012-0-5698
msgctxt "21337012-0-5698"
msgid "Dearest Customers,\n\nCongratulations on your purchase! As you can see, I spared no expense importing the finest kwama that Morrowind has to offer. The queen has plenty of loyal guards at her disposal, and egg production is steadily rising every year. All you must do is maintain the colony and reap the benefits.\n\nAnd rest assured, your initial payment for such a bounty will soon lead to far greater wealth. As the proud owners of the only kwama mine within the borders of Elsweyr, you are the only stakeholders in this currently untapped kwama egg market. Supply Dark Elves with their favorite treat! Tempt the Khajiit with an exotic delicacy! The possibilities are nearly endless!\n\nIf you require any assistance, feel free to call upon my residence at once and I will do my utmost to aid you.\n\nYours truly,\nThe Illustrious Azashig-dro, Humble Merchant"
msgstr ""

#: 51188213-0-5698
msgctxt "51188213-0-5698"
msgid "The Illustrious Azashig's Letter"
msgstr ""

#: 21337012-0-5696
msgctxt "21337012-0-5696"
msgid "|acWe honor Dragonguard Naio-Bhefeo\n\nProtector of our sacred knowledge\n\nStalwart guardian of our sanctuaries\n\nMay his flame burn eternal"
msgstr ""

#: 51188213-0-5696
msgctxt "51188213-0-5696"
msgid "Tombstone of Naio-Bhefeo"
msgstr ""

#: 21337012-0-5680
msgctxt "21337012-0-5680"
msgid "Doubted me, did you? Well, this note is all the proof you need that I beat you both to the top. Next time you see me, prepare to pay up!\n\nI was surprised to find this sword up here, though. I believe it belongs to Blademaster Sai Sahan, though I'm not sure why he would leave it up here. I wouldn't bother trying to pull it out, though. If I can't do it, there's no way either of you can.\n\nOnce you two sluggards make it up here, see me for the next challenge. And don't think I'll go easy on you!\n\nEnzamir"
msgstr ""

#: 51188213-0-5680
msgctxt "51188213-0-5680"
msgid "Enzamir's Note"
msgstr ""

#: 21337012-0-5668
#, fuzzy
msgctxt "21337012-0-5668"
msgid "The Dragon refuses to confront us directly, but its roars send hordes of kwama to attack. We were overwhelmed by the sheer number of the creatures. Of the four of us who came to retrieve the Horn of Ja'darri, only I remain.\n\nA drawbridge blocks my path forward. I know that the pulleys must somehow be connected to the bridge, but it's hard to concentrate after losing so much blood. I can hear the kwama scratching along the walls, and the Dragon flies nearby. It taunts me, assured of its own victory. It keeps repeating a phrase, over and over.\n\n""Khenarthi flies overhead, Alkosh stands in glory. The Mane bows before their greatness.""\n\nIt relates to the pulleys, I know. But by the Divines, I don't know how. As my blood pools and my eyesight fades, I realize that all we did accomplished nothing. And I can't even face the beast who mocks me.\n\nAll I can say is a prayer for my fallen companions. And for me.\n\nSergeant Berarah"
msgstr ""

#: 51188213-0-5668
msgctxt "51188213-0-5668"
msgid "Final Letter of Sergeant Berarah"
msgstr ""

#: 21337012-0-5656
msgctxt "21337012-0-5656"
msgid "Written by Commander Oholin of the Dragonguard\n\nMy travels and research have led me to this sanctuary, with the hope that I would find the Horn of Ja'darri within. Alas, it seems that while the great Dragonhorn once rested within these halls, it has long since been stolen away. And, by the few accounts I could discover, I believe that the theft was performed by none other than a Dragon.\n\nWhile it pains me to learn of such a grave dishonor to our order, I am more resolved than ever to get back what is rightfully ours. I have surmised that we'll find this foul creature in a dormant volcano, located in Southern Elsweyr. I have also learned its name; Vahlokzin. The map included herein shows the way to its lair.\n\nIf we find this beast, we will find the Dragonhorn, and I can think of no greater pleasure than slaying such an enemy. It's time for myself and my fellow soldiers to finally prove the might of the Dragonguard. After all, what better way to return our glory than with a Dragon hunt?\n\nThough we are small in number, we are brave of heart. We are Dragonguard, and we will face this Dragon or die in the attempt, as our order always has."
msgstr ""

#: 51188213-0-5656
msgctxt "51188213-0-5656"
msgid "Searching for the Horn of Ja'darri, Part 3"
msgstr ""

#: 21337012-0-5655
#, fuzzy
msgctxt "21337012-0-5655"
msgid "Marillan,\n\nI know you're nervous about leading the initiates tomorrow, but there's nothing to it. Just do your best to encourage them to honor those who came before and to be the best Dragonguard they can be.\n\nIf you did want to test their wits, however, I came up with a riddle for how to get across the chasm. You can even make it into a competition. Whoever solves it first can have the privilege of shining both our boots. After all, what's the point of moving up the ladder if we can't reap some benefits?\n\n""Take the dust of our fallen foe and offer it to the altar. As you walk the path of the Dragonguard, may your steps never falter.""\n\nIlend Balbus"
msgstr ""

#: 51188213-0-5655
msgctxt "51188213-0-5655"
msgid "Letter to Marillan"
msgstr ""

#: 21337012-0-5650
msgctxt "21337012-0-5650"
msgid "Written by Commander Oholin of the Dragonguard\n\nAfter scouring the tomes of Storm Talon, I finally discovered that the Horn of Ja'darri is housed in Dark Water Temple. We should find the entrance to this sanctuary a little ways south of Windhelm, in Eastmarch.\n\nI also found records that indicate something a bit hard to believe. According to several reports, the Dragonhorn we seek is indestructible, both from physical and magical means. I know of no other Dragonhorn that had such a power. How was the Dragonguard able to create this weapon?\n\nIt also makes me curious as to what matter of Dragon the Horn of Ja'darri was carved from. It must have been a truly powerful beast. Was he called Ja'darri? It seems unlikely, given the name's distinctly Khajiiti sound. \n\nLet us hope that when we find the Dragonhorn, so too shall we uncover its secrets."
msgstr ""

#: 51188213-0-5650
msgctxt "51188213-0-5650"
msgid "Searching for the Horn of Ja'darri, Part 2"
msgstr ""

#: 21337012-0-5645
msgctxt "21337012-0-5645"
msgid "Written by Commander Oholin of the Dragonguard\n\nThe Dragonguard is dying. This is something I cannot deny, no matter how I wish it were not so.\n\nYet I also cannot deny that it was our order's own ineptitude that led us down this path. It was we who failed to protect our Emperor, we who allowed that vile snake to swallow the Empire whole. Disbanded and disgraced, those of us left with the decency of shame have scattered to the winds. And so our pride is broken and our order in disarray.\n\nBut I have learned of an artifact which may become our salvation; the Horn of Ja'darri. Legend states that it is the most powerful Dragonhorn that our order ever created, possessed of a mysterious self-replenishing magic unlike any other Dragonhorn.\n\nWith such a relic, I believe we can rally others to our cause and bring honor back to the Dragonguard. It seems, however, that Wind Scour does not hold the Horn of Ja'darri. And so we travel to Storm Talon next, in hopes that we may find the Dragonhorn within that sanctuary's halls."
msgstr ""

#: 51188213-0-5645
msgctxt "51188213-0-5645"
msgid "Searching for the Horn of Ja'darri, Part 1"
msgstr ""

#: 21337012-0-5640
msgctxt "21337012-0-5640"
msgid "|acThe chronicler of our sacred pursuit\n\nHonored as modest, honest, and astute\n\nShe is the last Grandmaster that we praise\n\nBy prayer and faith and brazier's blaze"
msgstr ""

#: 51188213-0-5640
msgctxt "51188213-0-5640"
msgid "Grandmaster Ettiene Volusus (1E 2879 - 2902)"
msgstr ""

#: 21337012-0-5639
msgctxt "21337012-0-5639"
msgid "|acShe who oversaw Alduin's Wall\n\nThat recorded the Dragons' rise and fall\n\nWe honor her, this third Grandmaster\n\nWho led us through victory and disaster"
msgstr ""

#: 51188213-0-5639
msgctxt "51188213-0-5639"
msgid "Grandmaster Jaiv-Yora (1E 2808 -  2835)"
msgstr ""

#: 21337012-0-5638
msgctxt "21337012-0-5638"
msgid "|acHe who honored Akatosh's light\n\nWho fought against the black beast's blight\n\nIs the second we praise by fire and prayer\n\nAs we honor the oath the Dragonguard share"
msgstr ""

#: 51188213-0-5638
msgctxt "51188213-0-5638"
msgid "Grandmaster Vashu-Pir (1E 2734 - 2758)"
msgstr ""

#: 21337012-0-5637
msgctxt "21337012-0-5637"
msgid "|acFirst of the Grandmasters, laid to rest\n\nAppointed by the Son of the West\n\nWe honor him with brazier bright\n\nMay he watch over our endless fight"
msgstr ""

#: 51188213-0-5637
msgctxt "51188213-0-5637"
msgid "Grandmaster Ghelin-Brol (1E 2703 - 2734)"
msgstr ""

#: 21337012-0-549
#, fuzzy
msgctxt "21337012-0-549"
msgid "Day 746\n\nAnother day at the Triple Circle Mine, another half gold in my pay. But I digress.\n\nMy workers are good men and women, devoted and hard-working. That's why these continued stories of strange sounds deep in the mine are beginning to trouble me. Tesa brought me a tale today that I would have completely discounted if it had come from anyone else. But Tesa has always been so calm and level-headed, not susceptible to the superstitions that plague so many of her fellow miners.\n\nAnyway, Tesa claims that she spotted a creature in the large chamber. She said it was below the wooden platform, drinking from the underground stream that runs through that portion of the mine. Tesa described it as a ""mouth full of sharp, pointy fangs on two stubby legs."" If I didn't know any better, I'd say she had seen a kagouti. I used to hunt the damn things back in Vvardenfell. Nasty creatures! But who ever heard of a kagouti prowling underground in a mine? \n\nI guess I'd better go and check this out. Just in case, you understand."
msgstr "746일째\n\n트리플 서클 광산에서의 새 하루, 또 반골드의 월급을 받는다. 하지만 그 얘기 하려 한 건 아니다.\n\n작업원은 남자도 여자도 나쁘지 않다. 모두 헌신적이고 열심히 일하다. 그래서 광산의 깊숙한 곳에서 들려오는 기묘한 소리의 소문은 나를 괴롭히기 시작했다. 오늘 테사가 나에게 소문을 가져왔지만, 다른 누군가가 말했다면 완전히 신용할 수 없었을 것이다. 그러나 테사는 언제나 신중하고 침착하며 그렇게 많은 동료 광산 노동자들을 괴롭히는 미신에도 영향을 받지는 않는다.\n\n아무튼 테사가 말하기를 큰 방에서 생물을 발견한 것 같다. 나무 발판 아래로 내려가 광산의 그 부분을 흐르는 지하수로에서 물을 마시다가 보았다고 한다. 예리하고 뾰족한 이가 입 속에 많이 있고 그 아래에 뾰족한 다리가 두 개 나 있다고 표현했다. 잘 몰랐다면 카고티를 본 것이라고 그녀에게 말했을 것이다. 난 그 옛날 바덴펠에서 그런 놈들을 사냥했던 것이다. 징그러운 생물체! 하지만 카고티가 광산 지하를 배회한다는 건 들은 적이 없다.\n\n가서 알아보는 게 좋을 것 같다. 만약을 위해서. 알겠지."

#: 51188213-0-549
msgctxt "51188213-0-549"
msgid "Mine Foreman's Log"
msgstr "광산 작업원의 일기"

#: 21337012-0-548
msgctxt "21337012-0-548"
msgid "Thulvald,\n\nThe strange occurrences continue. Items have moved around mysteriously or even disappeared completely in some cases. And now the forest itself seems to have turned against us. Maybe the stories we heard are true. Maybe this part of the forest really is haunted. If you can send someone to help us, preferably someone with experience in fighting strange creatures and investigating unusual events, I'd really appreciate it. \n\nOr, if you're feeling adventurous, why don't you come and check on the camp yourself? You might find the experience to be illuminating. \n\n— Logging Chief Jafelma"
msgstr "슐발드,\n\n이상한 일들이 계속된다. 물건들이 불가사의하게 움직이거나 어떤 경우에는 완전히 사라져 버린다. 그리고 이제는 숲 자체가 우리를 적대시하는 것 같다. 어쩌면 우리가 들은 이야기들이 사실일지도 모른다. 이 숲은 정말로 저주받았을지도 모른다. 이상한 생물들과 싸우고 특이한 사건들을 조사한 경험이 있는 사람을 보내 준다면 정말로 감사할 것이다. \n\n아니면, 모험심이 강한 사람이라면 직접 와서 캠프를 확인해 보는 게 어떨까? 당신의 그 경험이 빛을 발할지도 모른다.\n\n— 자펠마 벌목장"

#: 51188213-0-548
msgctxt "51188213-0-548"
msgid "Note from Thulvald's Logging Camp"
msgstr "슐발드의 벌목 캠프에서의 쪽지"

#: 21337012-0-5422
msgctxt "21337012-0-5422"
msgid "Sometimes knowledge can only be found in the dark. The fading moon gives way to the empty sky."
msgstr "어떤 지식들은 어둠 속에서만 찾을 수 있다. 흐릿해지는 달이 빈 하늘에 나아갈 길을 보여줄 것이다."

#: 51188213-0-5422
msgctxt "51188213-0-5422"
msgid "Khunzar-ri and the Dark Moons"
msgstr "쿤자르 리와 어두운 달"

#: 21337012-0-5416
msgctxt "21337012-0-5416"
msgid "\nThe slivers of moons and the dark sky combine to open the path to ascension."
msgstr "달 조각과 어두운 하늘이 어우러져 승천의 길을 열어준다."

#: 51188213-0-5416
msgctxt "51188213-0-5416"
msgid "Slivers in a Dark Sky"
msgstr "어두운 하늘의 조각"

#: 21337012-0-5415
msgctxt "21337012-0-5415"
msgid "A closed eye admits no light. Only the slitted or open eye can see the path to knowledge."
msgstr "눈을 감으면 빛이 들어가지 않는다. 가늘게 뜬 눈이나 열린 눈만이 지식의 길을 볼 수 있다."

#: 51188213-0-5415
msgctxt "51188213-0-5415"
msgid "Jone's Blessing"
msgstr "존의 축복"

#: 21337012-0-5414
msgctxt "21337012-0-5414"
msgid "Jode's light shines upon those who make an effort to change their lives. It ignores those who are content to be full or resigned to be empty."
msgstr "조데의 빛은 인생을 바꾸려고 노력하는 사람들에게 비친다. 배가 불러서 만족하거나 공허하게 포기하는 사람은 무시한다."

#: 51188213-0-5414
msgctxt "51188213-0-5414"
msgid "Jode's Blessing"
msgstr "조데의 축복"

#: 21337012-0-5378
msgctxt "21337012-0-5378"
msgid "\nWhen Jone and Jode, in their fullness, face the empty sky, Khunzar-ri will see the path to knowledge.\n\nThese are the words, and the words are true."
msgstr "\n존과 조데가 가득 찬 상태에서 텅 빈 하늘을 마주하면, 쿤자르 리는 지식의 길을 보게 될 것이다.\n\n이것들이 바로 그 말이고, 그 말은 진실이다."

#: 51188213-0-5378
msgctxt "51188213-0-5378"
msgid "Khunzar-ri and the Full Moons"
msgstr "쿤자르 리와 보름달"

#: 21337012-0-5203
#, fuzzy
msgctxt "21337012-0-5203"
msgid """In a garden in a maw of stone."""
msgstr ""

#: 51188213-0-5203
msgctxt "51188213-0-5203"
msgid "Dead-Water Riddle Fragment"
msgstr ""

#: 21337012-0-5202
#, fuzzy
msgctxt "21337012-0-5202"
msgid """Smoke of stars to see what once was seen, sunless sap to hear what once was heard."""
msgstr ""

#: 51188213-0-5202
msgctxt "51188213-0-5202"
msgid "Bright-Throat Riddle Fragment"
msgstr ""

#: 21337012-0-5193
msgctxt "21337012-0-5193"
msgid "<<1>> needs a lesson.\n\n<<2>> needs a reminder.\n\n<<3>> needs a grave!\n\nReturn to the Chid-Moska Ruins when the deeds are done. We're close to finding the items I'm looking for and I need the Blackguards here when that moment finally arrives.\n\nMD"
msgstr "<<1>>에겐 교훈이 필요하다.\n\n<<2>>에겐 다시 상겨시켜줄 필요가 있다.\n\n<<3>>에겐 무덤이 필요하다!\n\n해야 할 일이 끝나면 치드-모스카 폐허로 돌아와라. 내가 찾고 있는 그 물품을 찾기까지 얼마 남지 않았고, 그 때가 오면 블랙가드가 필요하게 될 것이다.\n\nMD"

#: 51188213-0-5193
msgctxt "51188213-0-5193"
msgid "Blackguard Note"
msgstr "블랙가드 노트"

#: 21337012-0-5173
msgctxt "21337012-0-5173"
msgid "Here are the names of the Argonians you need to talk to. They can be found deep in the swamps of Shadowfen.\n\n<<1>>: Near Sunscale Strand.\n\n<<2>>: Near Hissmir.\n\n<<3>>: Near the Hatching Pools.\n\nApproach each location with caution. The Blackguards keep a close eye on these poor wretches."
msgstr ""

#: 51188213-0-5173
msgctxt "51188213-0-5173"
msgid "List of Argonians"
msgstr ""

#: 21337012-0-499
msgctxt "21337012-0-499"
msgid "I was a husband. A father. I wished to live a life of peace and love. I wanted to grow old with my wife, watching my children grow and start families of their own. Then, in the fullness of time, I wanted to pass into Sovngarde, wife at my side, to find whatever reward waited for us. I never expected to end the very things that gave me happiness. To be the hand that murdered my wife and daughters.\n\nBut sometimes things happen. Evil corrupts even the most pure. The most innocent. My family. My wife, my daughters. They hurt others. Innocent people. They did unthinkable things. The power they wielded when they were together was pure evil. But I ended it. I buried them all. In different places. Made sure they'd never be together again.\n\nThe firstborn, Jolinne. I laid her to rest in her favorite place to play as a child. I still remember her playing tag with her sisters in that alleyway. She'd hide behind the strange stones and surprise anyone who walked by. They'd be mad at first, but then they'd see her smile and move on, headed for the Sober Nord or Merchant Row. She was such a playful child before the Daedric corruption of Molag Bal pulled her into the cult.\n\nShe was the first to turn after my wife. The first I found, blood and knife in hand. An evil grin I didn't recognize adorned her beautiful face. I had to do what I did. Kyne help me, I had to.\n\nThe second-born, Fjorna. I laid her to rest in the shrine dedicated to the things she grew up dreaming about. Dragons. Whenever we visited the springs at Wittestadr, Fjorna would insist that we stop at the nearby ruins to pay our respects to the fabled creatures. She said that she could sense their presence. She'd run off to the same spot every time. A smalI clearing behind a strange, curved slab of stone. She liked that spot. I hope she'll be at peace there.\n\nIf only her mother hadn't gotten a hold of her. She was the closest to me of my daughters. She could hold her own in a fight. Won more often than not. A good girl.\n\nBut she too fell into evil of the cult. I had to take matters into hand again. So I did what was necessary, and I wept and wept into the night. Nothing before this had ever been so hard.\n\nThe third-born, Valdia. My little girl. My darling. For her, the only place that would suit was where I took her each year on her day of birth. To ride the horses at a little place in southern Eastmarch. The stablemaster would always welcome her, and my Valdia would be so happy. She'd sit by the small pond near the house and she'd pick those beautiful red flowers. She loved it there and horses were her favorite animals in the world. Which is why I was shocked when I found her favorite horse dead on that morning, its heart carved out. She was holding it, still pumping blood, in her hand and grinning maniacally.\n\nI never asked for this. I never wanted this. But I felt responsible. As if it was my fault. As if I had failed them all somehow.\n\nI did unspeakable things, but for the greater good. I never killed any innocents. But I killed my family. Perhaps this makes me more of a monster than they were, but I did what I thought was right. Sonya spoke of sacrificing the girls. Using them to gain ultimate power from Molag Bal. I couldn't let that happen to my little girls. I just couldn't!\n\nI hope they can forgive me one day. I hope they welcome me into Sovngarde, back into their arms.\n\nI miss them. More and more. Every day. I think it's time to finally join them."
msgstr "나는 남편이자 아버지였다. 평화와 사랑의 삶을 살기를 원했다. 아내와 함께 나이가 들면서 자녀들이 자라나 자신들의 가정을 꾸리는 걸 지켜보고 싶었다. 그리고 나서 때가 되면 아내와 함께 우리를 기다리는 어떤 포상을 찾기 위해 소븐가르드로 가고 싶었다. 나에게 행복을 주던 것들을 전부 내가 끝낼 거라고는 생각지도 못했다. 아내와 딸들을 그 손으로 살해하다니.\n\n그러나 일은 때때로 일어나는 법이다. 악은 가장 순수한 자마저 타락시킨다. 가장 순수한 자조차. 나의 가족이다. 아내와 딸들. 그들은 사람들에게 상처를 줬다. 죄 없는 사람들을. 이들이 저지른 짓은 상상할 수 없는 일이었다. 이들이 함께 있을 때 휘두른 힘은 순수 악이었다. 하지만 내가 그걸 끝냈다. 모두 묻은 것이다. 다른 장소에. 이제 두 번 다시 함께 있는 일이 없도록.\n\n장녀 졸린은 어렸을 때 좋아했던 놀이터에 묻었다. 그 아이가 저 골목에서 여동생과 함께 술래잡기를 했던 것을 아직도 기억하고 있다. 이상한 돌 뒤에 숨어 누구든 지나가던 사람을 모두 놀라게 했다. 그들은 처음에는 화를 냈지만, 그녀의 웃는 얼굴을 보고 앞으로 나아가 소버 노르드나 시장으로 향했다. 그녀는 정말 장난기 많은 아이었다. 모라그 발, 부패한 데이드라로 인해 교단에 끌려가기 전까지는.\n\n아내 이후로 변한 건 그 애가 먼저였다. 내가 처음 발견한 것은 그 애가 손에 든 칼과 피였다. 내가 모르는 악마 같은 미소가 그녀의 아름다운 얼굴을 장식하고 있었다. 내가 한 일은 하지 않을 수 없는 일이었다. 카이네여, 절 도와주소서. 어쩔 수 없었습니다.\n\n둘째 딸 프조르나는 그 애가 꿈꾸며 자란 것들을 모시는 사당에 묻었다. 드래곤 말이다. 프조르나는 위테스타드르의 샘을 찾을 때마다 항상 전설의 생물에게 경의를 표하기 위해 근처 유적에 들른다고 했다. 거기에 있는 것을 알 수 있다고 말하며, 매번 같은 장소로 달려가고 있었다. 기묘한 두꺼운 석판 뒤편의 작은 공터다. 그 애는 그 장소를 좋아했다. 거기서 편안하기를 바란다.\n\n만약 그 애가 자기 어머니에게 잡히지만 않았다면. 그 애는 딸들 중에서도 가장 나와 가까운 존재였다. 싸움에서 뒤지지 않았고, 대개는 이겼다. 착한 딸이었다.\n\n하지만 그 애까지도 교단의 나쁜 손에 떨어졌다. 나는 내 손으로 어떻게든 해야만 했다. 그래서 나는 해야 할 일을 하고 나서 밤늦게까지 울음을 터뜨렸다. 이렇게 힘든 일은 또 없었다.\n\n셋째, 발디아. 나의 귀여운 딸. 사랑하는 아이. 그 애에게 유일하게 어울리는 곳은 그 아이의 생일에 매년 데리고 간 장소였다. 이스트마치 남부의 말을 타기 위한 작은 장소. 마구간 주인은 언제나 그녀를 환영했고 발디아는 정말 기뻐했다. 집 근처에 있는 작은 연못가에 앉아 그 아름다운 붉은 꽃을 따곤 했다. 그녀는 거기를 너무 좋아했고 말은 그녀가 세상에서 가장 좋아하는 동물이었다. 그렇기에 나는 그날 아침 그 애가 좋아하는 말이 심장이 뽑혀 죽은 것을 보고 충격을 받은 것이다. 그 애는 아직도 피를 내뿜는 심장을 손에 들고 광기의 미소를 짓고 있었다.\n\n이런 일은 결코 원하지 않았다. 절대로. 하지만 책임을 느꼈다. 마치 내 탓인 것 같은 책임을. 어떤 형태로든 그녀들을 망친건 자신이라고.\n\n나는 말할 수 없이 심한 짓을 했지만, 그것은 더 큰 선을 위해서였다. 나는 결코 무고한 사람을 죽이지 않았다. 하지만 나는 가족을 죽였다. 그런 점에서 나는 그들보다 더 잔학할지 모르지만, 옳다고 생각한 적이 있다. 소냐가 딸들을 제물로 삼은 것을 말한 것이다. 모라그 발로부터 궁극의 힘을 얻기 위해 그 딸들을 이용했음을. 내 귀여운 딸들의 몸에 그런 일을 하지는 못했다. 할 수 없었다!\n\n언젠가 그들이 나를 용서해 주길 바란다. 소븐가르드에서 그들이 팔을 벌려 나를 맞아주기를.\n\n그녀들을 만나고 싶다. 점점 그렇게 느끼다. 매일마다. 마침내 나도 그들을 만날 때가 온 것 같다."

#: 51188213-0-499
msgctxt "51188213-0-499"
msgid "Hadmal Lastblood's Journal"
msgstr "해드말 라스트블러드의 일기"

#: 21337012-0-498
msgctxt "21337012-0-498"
msgid "<<1>>,\n\nIf this message reaches you, I must assume you did what I could not and stopped my wife. I apologize for not accompanying you to the ruins. My family's blood already stains my hands, and I couldn't bear to go through that ordeal all over again.\n\nTo think that everything I had to do ten years ago could have come undone, that it could have all been for nothing, I couldn't stand the thought! At the same time, I couldn't end their lives. Not again. I had to let that fall to you. And for that, I'm sorry.\n\nYou won't see me again. My time is done. I had hoped to die a glorious death, in battle beside the Skald King. Instead, I die a coward's death. May Kyne forgive me.\n\nI've left a small reward for you. It's in my chest, behind this tent. My journal is also there. It contains the entire story of what I was forced to do.\n\nKyne watch over you, my friend. Kyne watch over us all.\n\n— Hadmal"
msgstr "<<1>>,\n\n이 메시지가 너에게 전달된다면, 내가 할 수 없었던 일을 네가 하고 아내를 멈추게 했다는 말이겠지. 유적까지 따라가지 못해 미안하다. 내 손은 이미 가족의 피로 오염되어 있고, 또 다시 그 시련을 겪고 싶지는 않았어.\n\n10년 전에 내가 해야 했던 모든 일이 돌이킬 수 있었고, 모든 것이 헛수고였을 수도 있다고 생각하니, 나는 그 생각을 견딜 수가 없었다! 또 다시 그들의 목숨을 끊지는 못했다. 이제 두 번 다시는. 그것을 너에게 맡겼다. 그것에 대해서는 미안하게 생각한다.\n\n네가 나를 만나는 일은 없을 거야. 나의 시대는 끝났다. 음유시인 왕의 편에서 싸우다가 명예롭게 죽고 싶다고 바라고 있었다. 대신 겁쟁이로서 죽는다. 카이네가 날 용서해 주기를.\n\n작은 보상을 남겼다. 이 텐트 뒤에 있는 나의 보물 상자 안이다. 내 일기도 그 안에 있다. 거기에는 내가 어쩔 수 없이 한 일에 대한 내용이 들어있다.\n\n너에게 카이네의 가호를. 친구여. 카이네는 우리 모두를 지켜본다.\n\n— 해드말"

#: 51188213-0-498
msgctxt "51188213-0-498"
msgid "Farewell Missive"
msgstr "작별 서신"

#: 21337012-0-4977
msgctxt "21337012-0-4977"
msgid "——arion, our gre—— ancestor a— found——. \nWho— —sdom preserves Co———— ——ture."
msgstr ""

#: 51188213-0-4977
msgctxt "51188213-0-4977"
msgid "Corgrad Statue Inscription"
msgstr ""

#: 21337012-0-495
msgctxt "21337012-0-495"
msgid "—before this had ever been so hard.\n\nThe third-born, Valdia. My little girl. My darling. For her, the only place that would suit was where I took her each year on her day of birth. To ride the horses at a little place in southern Eastmarch. The stablemaster would always welcome her, and my Valdia would be so happy. She'd sit by the small pond near the house and she'd pick those beautiful red flowers. She loved it there and horses were her favorite animals in the world. Which is why I wa—"
msgstr "—이렇게 힘든 일은 또 없었다.\n\n셋째, 발디아. 나의 귀여운 딸. 사랑하는 아이. 그 애에게 유일하게 어울리는 곳은 그 아이의 생일에 매년 데리고 간 장소였다. 이스트마치 남부의 말을 타기 위한 작은 장소. 마구간 주인은 언제나 그녀를 환영했고 발디아는 정말 기뻐했다. 집 근처에 있는 작은 연못가에 앉아 그 아름다운 붉은 꽃을 따곤 했다. 그녀는 거기를 너무 좋아했고 말은 그녀가 세상에서 가장 좋아하는 동물이었다. 그렇기에 나는—"

#: 51188213-0-495
msgctxt "51188213-0-495"
msgid "Hadmal's Journal, Page 12"
msgstr "해드말의 일기, 12쪽"

#: 21337012-0-494
msgctxt "21337012-0-494"
msgid "—The second-born, Fjorna. I laid her to rest in the shrine dedicated to the things she grew up dreaming about. Dragons. Whenever we visited the springs at Wittestadr, Fjorna would insist that we stop at the nearby ruins to pay our respects to the fabled creatures. She said she could sense their presence. She'd run off to the same spot every time. A smalI clearing behind a strange, curved slab of stone. She liked that spot. I hope she'll be at peace there. \n\nIf only her mother—"
msgstr "—둘째 딸 프조르나는 그 애가 꿈꾸며 자란 것들을 모시는 사당에 묻었다. 드래곤 말이다. 프조르나는 위테스타드르의 샘을 찾을 때마다 항상 전설의 생물에게 경의를 표하기 위해 근처 유적에 들른다고 했다. 거기에 있는 것을 알 수 있다고 말하며, 매번 같은 장소로 달려가고 있었다. 기묘한 두꺼운 석판 뒤편의 작은 공터다. 그 애는 그 장소를 좋아했다. 거기서 편안하기를 바란다.\n\n만약 그 애가 자기 어머니에게—"

#: 51188213-0-494
msgctxt "51188213-0-494"
msgid "Hadmal's Journal, Page 7"
msgstr "해드말의 일기, 7쪽"

#: 21337012-0-493
msgctxt "21337012-0-493"
msgid "—But I ended it. I buried them all. In different places. Made sure they'd never be together again.\n\nThe firstborn, Jolinne. I laid her to rest in her favorite place to play as a child. I still remember her playing tag with her sisters in that alleyway. She'd hide behind the strange stones and surprise anyone who walked by. They'd be mad at first, but then they'd see her smile and move on, headed for the Sober Nord or Merchant's Row. She was such a playful child before—"
msgstr "—하지만 내가 그걸 끝냈다. 모두 묻은 것이다. 다른 장소에. 이제 두 번 다시 함께 있는 일이 없도록.\n\n장녀 졸린은 어렸을 때 좋아했던 놀이터에 묻었다. 그 아이가 저 골목에서 여동생과 함께 술래잡기를 했던 것을 아직도 기억하고 있다. 이상한 돌 뒤에 숨어 누구든 지나가던 사람을 모두 놀라게 했다. 그들은 처음에는 화를 냈지만, 그녀의 웃는 얼굴을 보고 앞으로 나아가 소버 노르드나 시장으로 향했다. 그녀는 정말 장난기 많은—"

#: 51188213-0-493
msgctxt "51188213-0-493"
msgid "Hadmal's Journal, Page 3"
msgstr "해드말의 일기, 3쪽"

#: 21337012-0-463
msgctxt "21337012-0-463"
msgid "As the skeletal atronach approached,\nInto shadows he retreated.\nUpon steed of blackest black,\nThe thief grinned as traps bit bone."
msgstr "해골 아트로나크가 다가왔을 때,\n그는 그림자 속에 몸을 숨겼네.\n검디검은 준마가 함정에 빠지자,\n도둑은 소리없이 미소지었네."

#: 51188213-0-463
msgctxt "51188213-0-463"
msgid "The Thief's Luck"
msgstr "도둑의 행운"

#: 21337012-0-462
msgctxt "21337012-0-462"
msgid "A young apprentice sought glory dour.\nA dark ritual was cast to grow her power.\nAs the great lord fell to plague in death.\nUndead mage cackled, free of breath."
msgstr "젊은 견습생이 음침한 영광을 좇았도다.\n어둠의 의식이 그녀의 힘을 키워주었나니.\n위대한 군주가 역병으로 죽음을 맞았을 때,\n언데드 마법사는 숨쉬지도 않고 낄낄댔네."

#: 51188213-0-462
msgctxt "51188213-0-462"
msgid "The Ebon Mage"
msgstr "칠흑의 마법사"

#: 21337012-0-461
msgctxt "21337012-0-461"
msgid "The lady burned bright,\nThe lover turned to ash.\nThe tower became dust.\nThe warrior wept."
msgstr "숙녀가 밝게 불타올랐고,\n연인은 잿더미가 되었구나.\n탑은 먼지로 화해버렸고,\n전사는 비탄에 잠기네."

#: 51188213-0-461
msgctxt "51188213-0-461"
msgid "The Lost Warrior"
msgstr "전사의 상실"

#: 21337012-0-4497
#, fuzzy
msgctxt "21337012-0-4497"
msgid "To do:\n\nSend a note to Magister Therana, offer services\n\nDistill remaining nightshade and store\n\nPlace order at alchemists—do not need scathecraw right now\n\nQuery innkeeper at Gateway about rumors around Ralasa —will Magister G. retaliate? (Note: up bribe amount, he has been helpful. Maybe additional gift?)\n\nTailor appointment\n\nSend research notes to Magister Firuth (remember to offer salutations to ""Gerald"" as well)."
msgstr "할 일 :\n \n - 마도사 테라나 (Magister Therana) 에게 노트 보내주기, 서비스 제공\n\n- 나이트셰이드(nightshade) 증류 및 보관\n\n- 연금술사에게 주문넣기 — scathecraw 는 당장 필요하진 않음.\n\n- Gateway 쪽 여관 주인에게 랄라사 (Ralasa) 에 대한 소문 물어보기 — 마도사 고스렌 (Magister Gothren) 이 보복하지 않을까? (참고 : 뇌물 양을 올리면서 그가 도움이 되었음. 아마 추가적인 선물인가?) \n\n- 재단사와 약속\n\n - 마도사 피루스 (Magister Firuth) 에게 연구노트 보내주기 ( 제랄드 (Gerald) 에게 인사하는 것도 잊지 말자.)"

#: 51188213-0-4497
msgctxt "51188213-0-4497"
msgid "Sun-in-Shadow's To Do List"
msgstr "그림자 속 태양의 할 일 목록"

#: 21337012-0-443
msgctxt "21337012-0-443"
msgid "My companions have been taking their lessons to heart. There hasn't been an incident in more than three cycles of the moons. Jaruk has his cats and his music, and that seems to help keep his beast at bay. Rala, however, makes me nervous. She hasn't done anything overtly reckless, but I know that the bloodlust calls to her.\n\nAll I can do is continue to teach and counsel her. I must give her other things to dwell upon. I believe in her. I know she will maintain the course I have set her upon. She must.\n\n***\nFather's evil grows more vile and sinister every day. Now he's creating an army of nearly mindless blood thralls to do his bidding. I can see them prowling by the springs outside my window! The man knows no bounds.\n\nWhat is he planning? There really is only one reason to build an army. Does he truly think to challenge the Skald King? Can I allow that to happen? No, but neither I nor my companions have the power to stop my father.\n\nI truly do not know what to do."
msgstr "동료는 교훈을 마음에 새기고 있다. 3개 이상의 달의 주기 동안 문제는 일어나지 않았다. 자루크는 자신의 고양이와 음악이 있는 덕분에 짐승을 막는 데 도움이 되는 것 같다. 하지만 라라는 불안하다. 공공연히 무모한 일을 한 것은 아니지만, 그녀가 흡혈 충동에 사로잡혀 있다는 것을 알고 있다.\n\n할 수 있는 것은 그녀를 가르치고 상담하는 것뿐이다. 뭔가 구애받는 다른 것을 주어야 한다. 나는 그녀를 믿고 이끈 방향을 그녀가 유지할 거라고 안다. 그렇지 않으면 곤란하다.\n\n***\n아버지의 악은 날로 불길하고 사악해진다. 그는 지금 자신의 명령을 따르기 위한 거의 지성 없는 피의 포로들의 군대를 만들고 있다. 창밖의 샘물에서 어슬렁거리는 그들이 보인다! 그 남자는 그칠 줄을 모른다.\n\n그는 무슨 계획을 가지고 있을까? 군대를 만드는 이유는 하나밖에 없다. 그는 진짜 음유시인 왕에게 도전할 생각을 하고 있는가? 그걸 내버려 두어도 될까? 아니, 그러나 나도 동료도 아버지를 막을 힘은 없다.\n\n어떻게 해야 하는지 전혀 모르겠다."

#: 51188213-0-443
msgctxt "51188213-0-443"
msgid "Valeric's Journal"
msgstr "Valeric의 일지"

#: 21337012-0-4420
msgctxt "21337012-0-4420"
msgid "|ac Attention Black Snails:\n\n|al Shipments and correspondence arrive on the tide. All outgoing freight, crew, and mail must be present and counted on Selvil Island one hour prior to tide's ebb. No exceptions. Direct any questions or complaints to your direct superior.\n\nCaptain Nisimal"
msgstr "|ac 블랙 스네일에게 보내는 경고문:\n\n|al 선적과 서신은 밀물 때 도착한다. 모든 발송 화물, 승무원, 우편물은 썰물 한 시간 전에 셀빌 섬에 도착해야 한다. 예외는 없다. 질문이나 불만 사항은 직속 상관에게 전해라.\n\n니시말 선장"

#: 51188213-0-4420
msgctxt "51188213-0-4420"
msgid "Black Snails Shipping Notice"
msgstr "블랙 스네일 선박 주의문"

#: 21337012-0-4419
#, fuzzy
msgctxt "21337012-0-4419"
msgid "Rilos,\n\nNerandas requests a meeting. Usually I would send Nisimal, but a case of gout has rendered him useless. Given that you are his deputy, the task falls to you. Make haste to the wharf east of town and find out what troubles our friend.\n\nNerandas insists on total secrecy so you must use a pass phrase. You will approach him and say, ""The cliff-racer takes wing,"" to which he will reply, ""Its stench remains.""\n\nI needn't remind you that the situation remains perilous so long as Dratha lives. Do not fail me.\n\nSavarak"
msgstr "Rilos,\n\nNerandas가 회의를 요청했다. 평소같으면 내가 Nisimal을 보냈겠지만, 통풍으로 인해 그는 쓸모가 없게 되었다. 네가 그의 대리인이기 때문에, 그 업무는 이제 네게 맡겨졌다. 마을 동쪽의 부두로 서둘러 가서 우리 친구가 겪고 있는 문제가 무엇인지 알아봐.\n\nNerandas는 완벽한 비밀을 원하기 때문에 암호문을 사용해야 할 것이다. 그에게 다가가서, \"\"절벽-레이서가 날개를 편다,\"\"고 하면, 그가 \"\"그것의 악취가 남아있다.\"\"고 답할 것이다.\n\nDratha가 살아있는 한 상황은 여전히 위험하다는 사실을 네게 상기시켜 줄 필요는 없을 것 같다. 나를 실망시키지 말거라.\n\nSavarak"

#: 51188213-0-4419
msgctxt "51188213-0-4419"
msgid "Freshly Penned Note"
msgstr "방금 쓰여진 쪽지"

#: 21337012-0-4106
msgctxt "21337012-0-4106"
msgid "\n\n\n\n\n\n|acYou took what I love.\n\n|acNow I'll do the same."
msgstr "\n\n\n\n\n\n|ac넌 내 사랑을 앗아갔어.\n\n|ac너한테도 똑같이 해 주지."

#: 51188213-0-4106
msgctxt "51188213-0-4106"
msgid "Pierced Note"
msgstr "구멍난 쪽지"

#: 21337012-0-4059
msgctxt "21337012-0-4059"
msgid "\nIf you can read this, make sure the rest of the crew hears this and understands.\n\nThere's a Morag Tong writ with my name on it. I suspect our confederate in Seyda Neen's feet have grown cold. Well, we'll deal with Governor Omellian and his treachery soon enough. And if I'm wrong about the governor, if instead one of you hopes to advance your station by having me assassinated, then come and face me. The crew deserves an honorable leader, not backstabbing scum.\n\nCaptain Svadstar"
msgstr "\n이걸 읽는 놈은, 다른 모든 선원에게 확실히 전달하길 바람.\n\n내 이름이 새겨진 모락 통의 영장이 있다. 세이다 닌의 공모자가 우릴 배신한 건 아닌지 의심하고 있다. 뭐, 오멜리안 총독이 정말 배신한 것인지는 조만간 따져보자고. 만약, 내가 총독을 오해하고 있는 것이고, 너희들 중 한 명이 나를 암살하고 높은 지위를 얻으려고 하는 것이라면, 대놓고  덤벼라. 선원들에겐 명예로운 리더가 필요하지, 뒷통수나 때리는 얼간이가 필요한게 아니다.\n\n스바드스타 선장"

#: 51188213-0-4059
msgctxt "51188213-0-4059"
msgid "Captain's Note"
msgstr "스바드스타 선장의 알림"

#: 21337012-0-4058
msgctxt "21337012-0-4058"
msgid "\nI appreciate your concern, Overseer. My ships made an exhaustive sweep of the coastline and Firemoth Island and found no evidence of slaver activity. The shipwreck was an unfortunate accident, nothing more.\n\nAs for the other matter, I must entreat"
msgstr "\n염려해 주셔서 감사합니다, 감독관님. 내 배들은 해안 지대와 파이어모스 섬을 샅샅이 뒤졌지만 노예활동의 증거를 찾지 못했습니다. 그 난파선은 불행한 사고였을 뿐입니다.\n\n다른 문제에 대해서, 저의 부탁은"

#: 51188213-0-4058
msgctxt "51188213-0-4058"
msgid "Unfinished Report"
msgstr "미완성 보고서"

#: 21337012-0-4055
#, fuzzy
msgctxt "21337012-0-4055"
msgid "Your shrouding of the light proved a great boon to our holy plans. We led the pirate ship into the rocks and freed those unjustly imprisoned. The drugged guards slept through it all, just as we ordained.\n\nDo not be concerned over the loss of life. The innocent survived and the wicked perished. Look upon your just reward, included with this message, and be at peace.\n\nYou shall know us by this phrase:\n\n""The ending of the words is ALMSIVI."""
msgstr "네가 불빛을 가린 것은 우리의 신성한 계획에 큰 도움이 되었다. 우리는 해적선을 암초에 빠뜨리고 부당하게 수감된 사람들을 풀어주었다. 마약에 취한 경비병들은 우리가 명령한 대로 그 동안 자고 있었다.\n\n인명 피해에 대해 염려하지 마라. 죄 없는 자는 살아남고 악인은 죽었다. 이 메세지를 읽고 보상을 생각하며 마음 편히 있어라.\n\n우리를 나타내기 위해 이 암호를 댄다:\n\n\"\"마지막 단어는 알무시비이다.\"\""

#: 51188213-0-4055
msgctxt "51188213-0-4055"
msgid "My Golden Child"
msgstr "내 황금 아이"

#: 21337012-0-4036
msgctxt "21337012-0-4036"
msgid "They left me here. Getting burned in the trap slowed me down. I knew they would leave me if they thought we were discovered. I gave them my earlier notes to study, pretending to believe them when they swore they would come back. \n\nCouldn't even leave me a healing potion or something to numb the pain. My only satisfaction is that I think I may have discovered the key finally. My earlier attempts at translation were off the mark. The emphasis on certain words, sitting here staring at this wall, it fell into place.\n\nThe order of the Daedric letters. That's the key. Now if I could only still walk, I'd be able to open that gate in an instant."
msgstr "그들은 나를 여기 버렸다. 덫에 화상을 입어 몸이 느려졌다. 우리가 발견했다고 생각되었을 때 그들이 날 버릴 걸 알고 있었다. 나는 그들이 돌아오겠다고 맹세했을 때 그들을 믿는 척하면서 연구하며 썼던 나의 초기의 노트를 그들에게 주었다.\n\n심지어 치료약이나 진통제조차도 남겨두지 않았다. 내 유일한 만족은 내가 마침내 그 열쇠를 발견했다는 거다. 나의 이전 번역 시도는 빗나갔다. 여기 앉아서 이 벽을 바라보고 있는 동안 어떤 단어들이 강조되며 그 자리에 떨어졌다.\n\n데이드릭 문자의 순서. 그것이 열쇠다. 내가 아직 걸을 수만 있다면, 저 문을 당장 열 수 있을텐데."

#: 51188213-0-4036
msgctxt "51188213-0-4036"
msgid "Very Old Note"
msgstr "매우 오래된 노트"

#: 21337012-0-4027
msgctxt "21337012-0-4027"
msgid "Don't let anyone else see this note. Not even our comrades can be trusted.\n\nWe've got to give this one up. Coin isn't worth our lives. You haven't seen it yet. What I've seen. But they're talking about sending us back in to try to deal with the mess, and believe me, they won't be paying enough for that.\n\nProblem is, Rethan has some real loyalists in our ranks. They'll kill us if we try to run too early. Got a plan though. Lema is making the squads and planning the route. We'll get ourselves split from the rest and then make a break for it. If this is as bad as I hear it is, they'll probably just assume we died and never come looking for us. We can always find work somewhere else."
msgstr "다른 사람이 이 글귀를 보지 못하게하십시오. 우리 동지조차도 신뢰할 수 없습니다.\n\n우리가 기회를 잡아야 합니다. 부는 우리 삶에 가치가 없습니다. 당신은 아직 그것을 보지 못했습니다. 내가 본 것은 그들이 우리를 엉망진창을 다루려고 다시 우리를 파견하는 것에 대해 이야기하고 있는 것입니다. 그리고 저를 믿어도, 그들은 대가를 충분히 지불하지 않을 것입니다.\n\n문제는, Rethan은 우리에게 충성심이있는 자들입니다. 우리가 너무 섣불리 움직이면 그들이 우릴 먼저 죽일것입니다. Lema는 분대를 만들고 노선을 계획하고 있습니다. 우리는 본대를 남은 분대 사람들과 나누어 놓고 휴식을 취할 것입니다. 이것이 내 생각대로 전해진다면, 그들은 아마 우리가 죽었다고 생각하고 결코 우리를 찾지 않을 것입니다. 우리는 언제나 다른 곳에서 살아갈 수 있습니다."

#: 51188213-0-4027
msgctxt "51188213-0-4027"
msgid "Bloody Note"
msgstr "피 묻은 쪽지"

#: 21337012-0-4007
msgctxt "21337012-0-4007"
msgid "Llirala Veloth\n\n|ar\nFair of face, kind of heart, and keen of mind\nShe ruled the Veloth family for more than one hundred years\n\nProsperity and peace she brought through three unions\nThe Tribunal graced her with youth and beauty for all her long life\nHer grace reflected only good upon the family name\n|al\nOndre Veloth\n\nThe Master Archer of Molag Amur\nWith honor and strength and a bow bestowed by Almalexia\nHe held the pass near Lake Nabia for 9 days\nCursed be the Sload who brought him to his end\n\n\nValyne Veloth\n|ar\nWeep not for Valyne Veloth\nShe toasted her enemies after battles waged\nHer hand promised to the man who killed her father\nShe stood as poison ran through her veins\nNo muscle or movement betrayed her\nWatching as they all toasted her in kind\nAnd fell poisoned to the last\nWith a smile she dropped her cup and\nAt last fell herself\n|al\nElms Veloth\n\nFed the family and retainers of the Veloth line\nThroughout the long Year of Great Hunger \nHe toiled to nourish the bodies of kith and kin\nNo meat or wheat passed his lips\nUntil everyone else ate their fill\nWhen the rains came he laid down\nHis sacrifice a nourishment and honor\nAs the crops blossomed and fed our people"
msgstr ""

#: 51188213-0-4007
msgctxt "51188213-0-4007"
msgid "Honored Ancestors"
msgstr ""

#: 21337012-0-3964
msgctxt "21337012-0-3964"
msgid "Sedura Savarak,\n\nThe coin-barons of House Hlaalu are pleased with your progress, but there is much left undone. Enclosed is a letter of credit that should keep you well-funded for now.\n\nOne matter of consternation persists—Dratha's health. So long as that witch draws breath, our plans remain stymied. Your kinsmen in House Telvanni lack the Hlaalu's attention to detail, but even the most foolish mage cannot be tricked forever. We must redouble our efforts.\n\nDo your part and all accounts will be paid. House Hlaalu shall welcome you, and Tel Mora will be yours to rule.\n\nN"
msgstr "세두라 사바락,\n\n할루 가문의 동전 남작들은 당신의 진전에 만족하지만, 아직 풀리지 않은 것이 많이 남아 있다. 신용장을 동봉하니 당분간 자금조달이 잘 될 것이다.\n\n실망스러운 문제가 하나 남아 있다. 드라사의 건강 말이다. 그 마녀가 살아 있는 한, 우리의 계획은 좌절된 채로 남아 있다. 텔바니 가문에 있는 네 친족들은 할루 가문의 세부 사항에 대한 관심이 부족하지만, 아무리 어리석은 마법사라도 영원히 속일 수는 없다. 우리는 노력을 더 해야 한다.\n\n당신의 역할을 다해라. 그러면 모든 대금이 지급될 것이다. 할루 가문은 당신을 환영할 것이고, 텔 모라는 당신이 통치할 것이다.\n\nN"

#: 51188213-0-3964
msgctxt "51188213-0-3964"
msgid "Letter to Savarak"
msgstr "사바락에게 보내는 편지"

#: 21337012-0-321
msgctxt "21337012-0-321"
msgid "This week has been routine. Ship sightings are the usual craft going to the west arm of the Inner Sea, or crossing to Vivec City. Still not quite used to seeing Nord ships coming down from Windhelm. Oh, and no more Telvanni vessels, not that I miss them. \n\nWe've put in an order for kindlepitch powder with Quartermaster Urona at Fort Zeren. Davon's Watch knows to disregard any errant flames that don't look like the colored fire created by the powder. Unfortunately, the new recruit hasn't been told about the procedure.\n\nFrom time to time, we light the fires as a test. The Davon's Watch guards always reply correctly.\n\n— Sergeant Duren"
msgstr "이번 주는 여느 때와 같다. 관측하는 것은 내해의 웨스트 암으로 가거나 비벡 시티로 항해하는 보통 선박이다. 노르드 배가 윈드헬름에서 내려오는 것을 보는 건 아직 익숙하지 않다. 아, 그리고 이제 텔반니 배는 없다. 그것들이 그립다는 건 아니지만.\n\n우리들은 킨들피치 화약을 제렌 요새의 병참 장교인 우로나에게 주문했다. 대본스 워치는 화약에서 나온 유색화염처럼 보이지 않는 어떤 불규칙한 불꽃도 무시해야 한다고 알고 있다. 불행히도 신인은 절차에 대해 듣지 못했다.\n\n때때로 우리는 시험적으로 불을 밝히고 있다. 대본스 워치의 경비병들은 언제나 정확하게 응답한다.\n\n— 듀렌 중사"

#: 51188213-0-321
msgctxt "51188213-0-321"
msgid "Watchtower Ledger"
msgstr "감시탑 장부"

#: 21337012-0-2558
msgctxt "21337012-0-2558"
msgid "From this vantage, I see the lights that guide the way.\n\nLook only to that which shines to show you the true way. Darkness only holds lies."
msgstr "이 지점에서 나는 길을 안내하는 불빛을 본다.\n\n너에게 진정한 길을 보여주기 위해 빛나는 것만 보아라. 어둠은 거짓말만 품는다."

#: 51188213-0-2558
msgctxt "51188213-0-2558"
msgid "The Fires Guide the Way"
msgstr "불이 길을 안내한다"

#: 21337012-0-2536
#, fuzzy
msgctxt "21337012-0-2536"
msgid "14 Dremora Toes (preferably ""pinky"" toes)\n12 Cured Kwama Skins \n3 Life-size Orchicalc Skeever Statuettes \n2 bowls of Molding Merringar Chowder\n7 Werewolf Nosehairs (can substitute another lycanthrope!)\n12 horn-fulls of green-dyed cotton\n25 Seadrake feathers\n1 Fossilized Dwarven Fingernail\n3 drams of a Bosmer Maiden's Blood\n2 barrels of Vampire Dust\n3 locks of curly Wyress hair (blonde or brunette, not black)\n3 Unfinished Grimoires\n1 Filled Lich Phylactery\n28 Khajiit Tails\n4 Moistened Hagraven Lips (upper and lower)\n3 Iron Ingots"
msgstr "드레모라 발가락(가능하면 \"\"새끼발가락\"으로) 14개\n소금에 절인 콰마 가죽 12개\n실물 크기의 오르치칼 스키버 조각품 3개\n주조된 메링거 차우더 2그릇\n늑대인간 코털(다른 라이칸스로프로 대체 가능!) 7개\n녹색으로 물들인 목화가 담긴 뿔 12개\n시드레이크 깃털 25개\n화석이 된 난쟁이 손톱 1개\n보스머 처녀의 피 3방울\n흡혈귀 가루 2통\n곱슬곱슬한 와이레스 머리 3개(검은색이 아닌 금발 또는 갈색 머리)\n미완성 그리모이레스 3개\n충전된 리치의 성구함 1개\n카짓 꼬리 28개\n촉촉하게 젖은 해그레이브 입술 4개(상하부)\n철 주괴 3개"

#: 51188213-0-2536
msgctxt "51188213-0-2536"
msgid "Eldbjorg's Needed Ingredients"
msgstr "엘드브조르그의 필요 재료"

#: 21337012-0-2525
msgctxt "21337012-0-2525"
msgid "I came seeking answers, but only found more questions.\n\nWho are they? Why did they come here? What happened?\n\nNo answers. The silences are eerie, but the noises beget nightmares.\n\nFarewell."
msgstr "나는 답을 찾으러 왔지만, 더 많은 의문들만이 생겼다.\n\n그들은 누구인가? 그들은 어디에서 왔는가? 그들에게 무슨일이 생겼는가?\n\n답은 알수 없었다. 침묵은 섬뜩하지만 그 소리가 악몽을 불러일으킨다.\n\n그럼 이만."

#: 51188213-0-2525
msgctxt "51188213-0-2525"
msgid "Falling"
msgstr "떨어지다"

#: 21337012-0-2454
msgctxt "21337012-0-2454"
msgid "The Artisan's letter Zuzik gave me is written on vellum, a medium used by the Bosmer. It instructs the recipient to meet the Artisan at the bank."
msgstr "주직이 넘겨준 장인의 편지는 보스머가 사용하는 피지에 적혀 있다. 편지에서는 수취인에게 은행에서 장인과 접선할 것을 지시하고 있다."

#: 51188213-0-2454
msgctxt "51188213-0-2454"
msgid "Zuzik's Clue"
msgstr "주직의 단서"

#: 21337012-0-2415
msgctxt "21337012-0-2415"
msgid "A mother gave the first gift to her son, and for the rest of his life did he keep it with him."
msgstr "어머니가 첫번째 선물을 그 아들에게 주었다. 그리고 아들은 평생동안 그것을 지켰다."

#: 51188213-0-2415
#, fuzzy
msgctxt "51188213-0-2415"
msgid "Yokudan ""Mother and Son"" Enigma"
msgstr "요쿠단 수수께끼 \\\\\"\\\\\"어머니와 아들\\\\\"\\\\\" "

#: 21337012-0-2414
msgctxt "21337012-0-2414"
msgid "Sword and spell are useless. As it fells man and beast alike, and given time, the mountains themselves."
msgstr "검과 주문은 소용없다. 인간과 짐승을 똑같이 쓰러뜨리며, 시간만 주어진다면 산조차도 쓰러뜨린다."

#: 51188213-0-2414
#, fuzzy
msgctxt "51188213-0-2414"
msgid "Yokudan ""Man and Beast"" Enigma"
msgstr "요쿠단 수수께끼 \\\\\"\\\\\"인간과 짐승\\\\\"\\\\\" "

#: 21337012-0-2413
msgctxt "21337012-0-2413"
msgid "The hawk watches over sands without effort. But what watches over the hawk?"
msgstr "매는 힘들이지 않고 모래를 살핀다. 그러나 매를 살피는 것은 무엇일까?"

#: 51188213-0-2413
#, fuzzy
msgctxt "51188213-0-2413"
msgid "Yokudan ""Hawk"" Enigma"
msgstr "요쿠단 수수께끼 \\\\\"\\\\\"매\\\\\"\\\\\" "

#: 21337012-0-2334
msgctxt "21337012-0-2334"
msgid "Talqua insisted that only he and his assistant Nidras have access to the bank."
msgstr "탈쿠아는 자신과 견습생 니드라스만이 은행에 접근할 수 있다고 주장했다."

#: 51188213-0-2334
msgctxt "51188213-0-2334"
msgid "Talqua's Clue"
msgstr "탈쿠아의 단서"

#: 21337012-0-2333
msgctxt "21337012-0-2333"
msgid "Rilding pointed out that the thief only steals from Altmer who don't use the bank."
msgstr "릴딩은 도둑이 은행을 이용하지 않는 알트머한테서만 물건을 훔쳤다고 지적했다."

#: 51188213-0-2333
msgctxt "51188213-0-2333"
msgid "Rilding's Clue"
msgstr "릴딩의 단서"

#: 21337012-0-2332
msgctxt "21337012-0-2332"
msgid "Mendreval suspects that the thief is a Bosmer."
msgstr "멘드레발은 도둑이 보스머일 거라고 생각한다."

#: 51188213-0-2332
msgctxt "51188213-0-2332"
msgid "Mendreval's Clue"
msgstr "멘드레발의 단서"

#: 21337012-0-2331
msgctxt "21337012-0-2331"
msgid "Kuralit saw a Bosmer thief sneaking into the bank. Could it be the Artisan?"
msgstr "쿠랄릿은 보스머 도둑이 은행에 숨어드는 모습을 목격했다. 그 보스머가 장인일까?"

#: 51188213-0-2331
msgctxt "51188213-0-2331"
msgid "Kuralit's Clue"
msgstr "쿠랄릿의 단서"

#: 21337012-0-2161
msgctxt "21337012-0-2161"
msgid "The time of green and growth,\nLong days and short nights.\nAbundant life, endless sun,\nFruits ripen and creatures thrive."
msgstr "녹색과 성장의 시기,\n긴 낮과 짧은 밤.\n풍요로운 삶, 끝없는 태양,\n열매는 익고 생물은 번성한다."

#: 51188213-0-2161
msgctxt "51188213-0-2161"
msgid "Wenayasille"
msgstr "웨나야실레"

#: 21337012-0-2157
msgctxt "21337012-0-2157"
msgid "The time of flowing water,\nThe pale rose of dawning time.\nAwake now, reaching for golden light,\nAll is new, all is bright."
msgstr "흐르는 물의 시기,\n새벽 시간의 창백한 장미.\n깨어나서 황금빛에 손을 뻗고,\n모든 것은 새롭고, 모든 것은 밝다."

#: 51188213-0-2157
msgctxt "51188213-0-2157"
msgid "Larelleis"
msgstr "라렐레이스"

#: 21337012-0-2155
msgctxt "21337012-0-2155"
msgid "A time of ending, harvest, and slaughter,\nAs dusk falls across the land.\nFeast before famine,\nA plethora of bounties."
msgstr "황혼이 대지를 덮으면 , \n종말과 수학 학살의 때가 다가올것이다. \n기근이 들기전에 잔치를 들어두어라, \n큰 은혜가 있을지 모르니."

#: 51188213-0-2155
msgctxt "51188213-0-2155"
msgid "Morilatta"
msgstr "모릴라타"

#: 21337012-0-2086
msgctxt "21337012-0-2086"
msgid "… and that's the truth. Now, I don't know if Ostarand was misled. Or if the king's vision was incorrect. Rainbow of Light that she is, the Bright One sometimes sends signs and portents that are difficult to understand. \n\nBut this what he said: the Abagarlans have a weapon. A powerful relic that will strip our souls from our bodies, and fuel a nightmare storm of undeath. He called it the Mortuum Vivicus. Apparently our king has already begun plans to deal with the situation, but should the Lord of Brutality be allowed to make use of this …"
msgstr "... 그리고 그것은 사실이다. 자, 오스타란드가 오해를 샀던 것인지는 모른다. 아니면 폐하의 예지가 틀렸던 것일지도 모른다. 무지개 빛 그 자체이신 빛나는 분 께서는 가끔 이해하기 어려운 징후와 전조를 보내시곤 한다.\n\n하지만 그가 말했던 것이 있다. 아바갈란스에 무기가 있다는 것이다. 우리의 영혼을 몸에서 뜯어내고, 악몽같은 언데드의 폭풍을 부채질할 강력한 유물 말이다. 그는 이 무기를 모툼 비비쿠스라고 불렀다. 우리 폐하께선 이미 상황을 해결하실 계획을 시작하셨지만, 분명 잔혹함의 군주가 이를 사용하도록 한다면..."

#: 51188213-0-2086
msgctxt "51188213-0-2086"
msgid "Ripped and Discarded Page"
msgstr "찢겨서 버려진 페이지"

#: 21337012-0-2072
msgctxt "21337012-0-2072"
msgid "5th Last Seed\n\nE.Celd,\n\nMessage received. Northpoint prepared.\n\nR.M."
msgstr "수확의달 5일 \n\nE.셀드\n\n메시지를 받았다. 노스포인트  준비 완료.\n\nR.M"

#: 51188213-0-2072
msgctxt "51188213-0-2072"
msgid "Decoded Coin Message"
msgstr "암호화 된 메세지의 번역본"

#: 21337012-0-2070
msgctxt "21337012-0-2070"
msgid "… made sure that with each breath, we breathed in <life, health, vitality?>. With each <seed, rock, stone?> we planted, we would prosper. No <death, sickness, disease?> can harm us. This is the power of the <light, sun, fire?> ….\n\n… only the <remnant, vestige?> can contain the power of the <unknown Ayleid word>. It lives as we do. It reacts to <feelings, emotions, sentiments?>. It makes our <existence, survival, journey?> better ….\n\n… the <crag, peak?> and the <remnant, vestige, fragment?> are one. Here, it will always be <guarded, protected, hidden?> ….\n\n… we have established a second <community, outpost, cave?> in the hills to the east of the <crag, peak?>. In this hillside <community, outpost, cave?>, we have hidden our <tome, scroll, tablet?> of <history, glossary, theology?> for <safekeeping, shelter, reassurance?> …."
msgstr "... 숨을 쉴 때마다, <삶, 건강, 활력?>을 들이킨다는 것을 확인하라. 우리가 심은 각각의 <씨앗, 바위, 돌?>로 우리는 번성할 것이다. 어떠한 <죽음, 아픔, 질병?>도 우리를 해칠 수 없다. 이것이 <빛, 태양, 불?>의 힘이다 ...\n\n... 오직 <잔존물(remnant), 베스티지?>만이 <알 수 없는 에일리드 단어>의 힘을 담을 수 있다. 그것은 우리가 그러하듯 살아가고 있다. 그것은 <느낌, 감정, 정서?>에 반응한다. 그것은 우리의 <존재, 생존, 여정?>을 더 훌륭하게 만들어 준다 ...\n\n... <크래그, 꼭대기?>와 <잔존물, 베스티지, 조각?>은 하나이다. 여기서, 그것은 항상 <지켜질, 보호될, 숨겨질?> 것이다 ...\n\n... 우리는 <크래그, 봉우리?> 동쪽 언덕에 두 번째 <공동체, 소도시, 동굴?>을 만들었다. 이 산비탈 <공동체, 소도시, 동굴?>에, 우리는 <역사, 용어집, 신학?>의 <책, 스크롤, 서판?>을 숨겼다. 그것을 <안전하게 보관하기, 은신처에 숨기기, 안심하기?> 위해 ..."

#: 51188213-0-2070
msgctxt "51188213-0-2070"
msgid "Translated Ayleid Texts"
msgstr "번역된 에일리드 문서"

#: 21337012-0-2063
msgctxt "21337012-0-2063"
msgid "First Names: Willam, Guymund, Olivia, Joelle\nLast Names: Moret, Lavergne, Chauvry, Rernis\nProfessions: Mage, Priest, Thief, Warrior\n\nThe names on the gravestones in order are:\nJoelle …\nGuymund Chauvry\n… Moret\nWillam …\n\nThe mage's letter is addressed to Lavergne, so Lavergne could not have been the mage.\nJoelle's gravestone indicates she was the warrior and the priest is buried closest to her.\nMoret's gravestone indicates Moret was not the mage or the warrior."
msgstr "이름: Willam, Guymund, Olivia, Joelle\n성: Moret, Lavergne, Chauvry, Rernis\n직업: 마법사, 사제, 도둑, 전사\n\n비석에 써있는 이름들:\nJoelle ...\nGuymund Chauvry\n… Moret\nWillam …\n\n마법사의 편지가 Lavergne에게 보내졌으니, Lavergne는 마법사가 될 수 없다.\nJoelle의 비석은 그녀가 전사였으며 사제가 그녀와 가장 가까운 곳에 묻혔다는 것을 보여주고 있다.\nMoret의 비석은 Moret이 마법사도 아니었고 전사도 아니었다는 것을 보여주고 있다."

#: 51188213-0-2063
msgctxt "51188213-0-2063"
msgid "Gravestone Notes"
msgstr "묘비에 대한 쪽지"

#: 21337012-0-2060
msgctxt "21337012-0-2060"
msgid "Friends will remember the dearly departed Willam … , whose worldliness was matched only by his loyalty to his friends.       			\n\n2684—2737"
msgstr "친구들은 세상을 떠난 Willam ...을 마음 깊이 추모할 것이다. Willam의 지혜에 비할 것은 오직  친구들과의 의리 뿐이리라."

#: 51188213-0-2060
msgctxt "51188213-0-2060"
msgid "Fourth Gravestone"
msgstr "네 번째 묘비"

#: 21337012-0-2059
msgctxt "21337012-0-2059"
msgid "In this ground lie the remains of  … Moret, whose life was testament to the fact that brains and brawn are not the only path to success.\n\n2695—2732"
msgstr "이 땅에는 머리와 체력만이 성공하는 방법이 아니라는 것을 증명한 삶을 살았던 ... Moret의 잔해가 누워 있다."

#: 51188213-0-2059
msgctxt "51188213-0-2059"
msgid "Third Gravestone"
msgstr "세 번째 묘비"

#: 21337012-0-2058
msgctxt "21337012-0-2058"
msgid "Guymund Chauvry was born of wealth and privilege, but he was always willing to assist the unfortunate.\n\n2679—2732"
msgstr "Guymund Chauvry는 부와 특권을 가지고 태어났으나, 항상 불운한 자들을 돕는 것을 꺼리지 않았다."

#: 51188213-0-2058
msgctxt "51188213-0-2058"
msgid "Second Gravestone"
msgstr "두 번째 묘비"

#: 21337012-0-2057
msgctxt "21337012-0-2057"
msgid "Whatever one thought of Joelle … , let it be known that this warrior's sword-arm now rests near the hands that once healed her wounds.         			\n\n2701—2738"
msgstr "Joelle ...를 어떻게 생각했건 간에, 이 전사의 무기가 지금은 그녀의 상처를 치료했던 손 근처에서 안식을 취한다는 것을 알리는 바이다."

#: 51188213-0-2057
msgctxt "51188213-0-2057"
msgid "First Gravestone"
msgstr "첫 번째 묘비"

#: 21337012-0-2056
msgctxt "21337012-0-2056"
msgid "Lavergne,\n\nIf you're reading this, I'm dead, but to make sure this lockbox is bequeathed to you, I've locked it with a password that only another member of the Blacklight Raiders could know. The password is:\n\nThe first letter of Olivia's last name.\nThe last letter of Moret's first name.\nThe sixth letter of Guymund's last name.\nThe last letter of the mage's last name.\nThe second letter of the priest's last name.\nThe first letter of the thief's last name.\nThe second letter of Willam's last name.\nThe fifth letter of the warrior's last name.\nThe fifth letter of Joelle's last name.\nThe second letter of Lavergne's first name.\nThe first letter of Rernis's first name."
msgstr "Lavergne.\n\n만약 자네가 이걸 읽고 있다면, 난 죽은 거겠지. 하지만 이 금고상자가 확실하게 자네에게 넘겨질 수 있도록 Blacklight Raiders의 다른 멤버들만 알 수 있는 비밀번호로 잠궈 놓았다네. 비밀번호는:\n\nOlivia의 성(姓), 첫번째 글자.\nMoret의 이름, 마지막 글자.\nGuymund의 성, 여섯번째 글자.\n마법사의 성, 마지막 글자.\n성직자의 성, 두번째 글자.\n도둑의 성, 첫번째 글자.\nWillam의 성, 두번째 글자.\n전사의 성, 다섯번째 글자.\nJoelle의 성, 다섯번째 글자.\nLavergne의 이름, 두번째 글자.\nRernis의 이름, 첫번째 글자."

#: 51188213-0-2056
msgctxt "51188213-0-2056"
msgid "The Mage's Cipher"
msgstr "마법사의 암호"

#: 21337012-0-2025
msgctxt "21337012-0-2025"
msgid "5th Last Seed\n\nJ.Hjqi,\n\nRjxxflj wjhjnaji. Stwymutnsy uwjufwji.\n\nW.R."
msgstr "마지막 파종 5일\n\nJ.Hjqi,\n\nRjxxflj wjhjnaji. Stwymutnsy uwjufwji.\n\nW.R."

#: 51188213-0-2025
msgctxt "51188213-0-2025"
msgid "Coded Message on Coin"
msgstr "코인에게 보내는 암호화된 메시지"

#: 21337012-0-2009
msgctxt "21337012-0-2009"
msgid "Of all the audacity! They attacked my ship. And for no reason. We were approaching Northpoint, heading for the tunnel, when Montclair's troops attacked us. If this is because someone robbed Lady Lleraya again, I'll make sure heads roll in the thieves' quarter!\n\nWe're taking on water, but I'm going to try to get the ship as close to shore as I can. Just in case, I'm hiding my key to the tunnel in the bowels of my ship. If I'm going down to the bottom of the sea, I'm taking my damn key with me!\n\nWe're approaching the northern shore. If we make it, we'll meet up at the usual place and discuss our options. Why's Montclair on the rampage? And where's Dorell? I thought we had an arrangement, damn the man!\n\nWell, if we do sink, don't you dare come looking for my key. I swear, my ghost will haunt this wreck and take vengeance on anyone who trespasses on my ship! You have been warned.\n\n— Captain Lagra"
msgstr "정말 무례하군! 내 배가 공격받았다. 아무 이유도 없이. 우린 노스포인트에 다가가며 터널로 향하고 있었다. 그때 몽클레어 병사들이 공격해 왔다. 만약 또 누군가가 레이디 루렐리야에게서 물건을 훔쳤기 때문이라면 그 도둑놈 목을 따버리겠다!\n\n배가 침수하고 있지만 가능한 한 해안선에 접근했다. 만약을 위해 터널로 통하는 열쇠는 배 깊숙이 숨긴다. 만약 해저로 내려가게 되면, 열쇠는 내가 들고 다니겠다!\n\n북쪽 해안선에 접근하고 있다. 잘 되면 평소의 장소에서 만나서 앞으로의 일을 의논하자. 왜 몽클레어가 날뛰는 거지? 그리고 도렐은 어디 있어? 그 녀석이랑 협정을 맺었을 텐데, 망할 놈!\n\n음, 혹시 배가 가라앉으면 열쇠를 찾으러 오지 마라. 유령이 되서 난파선에 저주를 걸어 내 배애 무단 침입하는 자에게 복수할 테니까! 난 경고했다.\n\n— 라그라 선장"

#: 51188213-0-2009
msgctxt "51188213-0-2009"
msgid "Message in a Bottle"
msgstr "병에 담긴 메시지"

#: 21337012-0-1988
msgctxt "21337012-0-1988"
msgid "PAKCUTEMAP\nAMDNGOAEPT\nAOTENCOTGH\nUTENCOVTAP\nWIETWNCPTN\nQUEITOANCI\nVIEHDLKSAG\nVOEAITEQPE\nCNAJDUTEOG\nCORISAHRPC\nZXNXJEOTAK\nANDOTJXPZN"
msgstr ""

#: 51188213-0-1988
msgctxt "51188213-0-1988"
msgid "Coded Rutter"
msgstr "암호화된 항해 일지"

#: 21337012-0-1967
#, fuzzy
msgctxt "21337012-0-1967"
msgid "Translated by Pelorrah, Assistant Sapiarch of Altmeri Heritage, Cloudrest Annex\n\n""My Beloved Klathzgar,\n\n""Of my affections, be confident they are in no degree diminished. My father's demands for my bethrothal I have refused and thereby suffered greatly, kept apart as I was from my truest love. But alas, the illness of which I had written before grows ever worse, and I feel my life ebbing away. I have determined that I shall visit you for our farewells to be spoken, but in honor I must return to Silaseli thereafter. Sweet intentions though you have, I beseech you to abandon your designs to perpetuate my existence through mechanical embodiment. It is you I love, my ardent engineer, not your automata.\n\n""Urenenya"""
msgstr "클라우드레스트 별관, 알트머 문화학 조수 사피알치, 페롤라가 번역함\n\n\"\"사랑하는 크라츠갈에게,\n\n\"\"내 사랑은 불변합니다. 아버지의 명령에 의해 약혼은 거절당하고 그것 때문에 너무 괴로웠습니다. 사랑하는 사람으로부터 떨어져 있으니까. 그렇지만, 이전에 편지에 쓴 병이 훨씬 나빠지고 있습니다. 제 목숨도 곧 끝날 것 같아요. 직접 만나 작별을 하기 위해 당신을 만나러 가기로 결심했어요. 하지만 그 후에는 실라세리로 돌아가야 합니다. 당신은 멋진 계획을 가지고 있지만, 제가 기계의 몸이 되어서 영원히 사는 것은 부디 포기해주세요. 제가 사랑하는 것은 오토마타가 아니라 열정적인 기술자인 당신입니다.\n\n\"\"우레넨야\"\""

#: 51188213-0-1967
msgctxt "51188213-0-1967"
msgid "Princess Urenenya's Letter"
msgstr "공주 우레네냐의 편지"

#: 21337012-0-1850
msgctxt "21337012-0-1850"
msgid "Jonoren,\n\nLady Lleraya has finished casting her veil within the ruins. Count Ravenwatch and his lackeys will never be able to find their way now!\n\nAs commanded, I locked the trap door that leads to the chambers below. If you need to go down there, I hid the key in a backpack and stuck it in the north tower. Remember, the veil will affect you, just as it will Ravenwatch. So if you find yourself in the chambers below, be careful. The veil may be a shadow, but it hides very real dangers!\n\nAnd don't leave this note lying around. If I wanted anyone to see it, I wouldn't have hidden the key in the first place.\n\n— Salianna"
msgstr "요노렌,\n\n레이디 리레아냐가 폐허 안에 장막을 두르는 것을 끝냈다. 레이븐워치 백작과 그의 하인들은 결코 길을 찾을 수 없을 것이다!\n\n명령대로 나는 아래 방으로 통하는 함정 문을 잠갔다. 거기까지 내려가야 한다면 열쇠를 배낭에 숨겨 북쪽 탑에 놔뒀다. 레이븐워치처럼 장막이 너에게 영향을 미친다는 것을 기억해라. 그러니 아래 방에 있다면 조심해라. 장막은 그림자일 수도 있지만 매우 실제적인 위험이 숨어 있다!\n\n그리고 이 쪽지를 그냥 두지 마라. 누가 보길 바랐다면 애초에 열쇠를 숨기지 않았을 것이다.\n\n— 살리아나"

#: 51188213-0-1850
msgctxt "51188213-0-1850"
msgid "The Hidden Key"
msgstr "숨겨둔 열쇠"

#: 21337012-0-1779
msgctxt "21337012-0-1779"
msgid "The Lady is the sign of indomitable will and unflagging health. When she shines, she smiles on the sick and makes them well and rewards those who persevere in hardship.\n\n(This is Gathiel's sign. It has been ascendent since the night the forest started to turn on us. An omen of her good health, or something else?—Treethane Rolon.)"
msgstr "숙녀자리는 불굴의 의지와 쇠하지 않는 건강의 별자리이다. 숙녀 자리가 밝게 빛날 때면, 그녀는 병자들에게 미소짓고 그들을 건강하게 만들어주며, 고난을 견디어 낸 이들에게 보상을 내려준다.\n\n(숙녀자리는 가티엘의 별자리이다. 숲이 우리에게 등을 돌렸던 날 밤부터 이 별자리가 떠올랐다. 이게 가티엘의 건강에 대한 징조일까, 아니면 뭔가 다른 것일까?—나무종사 롤론.)"

#: 51188213-0-1779
msgctxt "51188213-0-1779"
msgid "Gathiel's Astrology Chart"
msgstr "가티엘의 점성술 도표"

#: 21337012-0-1746
msgctxt "21337012-0-1746"
msgid "I have to scribble this down before they wipe my memory again.\n\nI figured out how some of the locks in this room work. At least, I think I have the basics worked out. The door is locked by some kind of mechanism that must receive a charge from the various tubes and pipes that run along the wall.\n\nBut the tubes and pipes are cold now. If I could find some sort of power source to provide them with energy, I might be able to activate them long enough to open the gate and get out of this nightmare.\n\nI hear them returning. I'm hiding this up here. Maybe if I'm stuck back in this room I'll stumble upon it again and unlock more of this damned puzzle.\n\nAt least I can hope, right?"
msgstr "그들이 내 기억을 지우기 전에 이것을 써야만 한다.\n\n이 방의 자물쇠 몇 개가 어떻게 작동하는지 알아냈다. 적어도 기본은 알아낸 것 같다. 문은 벽을 따라 흐르는 다양한 관과 파이프로부터 전하를 받아야 하는 일종의 기계 장치에 의해 잠겨 있다.\n\n하지만 관과 파이프는 지금 차갑다. 만약 거기 에너지를 공급할 어떤 동력원을 찾을 수 있다면, 나는 문을 열고 이 악몽에서 벗어날 수 있을 만큼 충분히 그것들을 활성화시킬 수 있을지도 모른다.\n\n그들이 돌아오는 소리가 들린다. 이건 여기 숨기겠다. 혹시 내가 이 방에 다시 갇히게 된다면, 여길 다시 더듬어서 이 망할 퍼즐을 더 풀 수 있을 것이다.\n\n적어도 희망은 가져도 되겠지?"

#: 51188213-0-1746
msgctxt "51188213-0-1746"
msgid "How the Locks Work"
msgstr "잠금 장치 작동 방식"

#: 21337012-0-1575
msgctxt "21337012-0-1575"
msgid "Beaten at the battle of Sphinxmoth, the Khajiiti commander Eagle Eye ordered his troops into an orderly retreat. Unknown to Eagle Eye, the Bosmer were seeking bloody revenge. As the Khajiiti troops rested somewhere just outside the Vale of Falinesti, the Bosmer set upon them from every side. The battle was short and vicious. Before long, Khajiiti blood filled the vale. The survivors were all butchered and it is said that some were even roasted alive. \n\nRelics Sought:\n— Eagle Eye's remains\n— Eagle Eye's sword\n— Eagle-Eye's sigil"
msgstr "스핑크스모스 전투에서 승리한 카짓 지휘관 이글 아이는 휘하 부대에게 질서 있는 후퇴를 명령했다. 이글 아이는 몰랐지만, 보스머는 피의 복수를 갈망하고 있었다. 카짓 부대가 팔리네스티 계곡 바로 바깥 지역에서 휴식을 취하고 있었을 때, 보스머들이 온 사방에서 기습을 해 왔다. 전투는 짧았고 무자비했다. 오래지 않아 카짓의 피가 계곡을 가득 메웠다. 생존자들은 모두 도살당했으며, 전해지는 바에 따르면 일부는 심지어 산 채로 구워지기도 했다고 한다.\n\n찾아낸 유물들:\n— 이글 아이의 유해\n— 이글 아이의 검\n— 이글 아이의 인장"

#: 51188213-0-1575
msgctxt "51188213-0-1575"
msgid "Battle of Falinesti"
msgstr "팔리네스티 전투"

#: 21337012-0-1573
msgctxt "21337012-0-1573"
msgid "The Bosmeri and Khajiiti warparties clashed in the fields near Thormar. The battle lasted an entire day but in the end the Bosmer were victorious, leaving Khajiiti corpses scattered about the field. The Khajiiti leader, a powerful mage named Yenamu Frost-Fist, was the last to fall. She and the last of the the Khajiit held for hours, as she ripped walls of ice from the ground to thwart attack after attack. One by one, the last of the defenders fell until Yenamu stood alone.  Finally a single arrow, shot by an unknown Bosmer, struck her through the eye and the battle was won. \n\nRelics Sought:\n- Skull of Yenamu and the arrow that slew her.\n- Yenamu's staff.\n- The skulls of Yenamu's honor guard."
msgstr "보스머와 카짓 전쟁부대가 톨마르 근처의 들판에서 충돌했다. 전투는 하루종일 계속됐지만 결국에는 보스머의 승리로 끝났고, 카짓의 시체들은 들판에 아무렇게나 흩어진 채로 놓여 있었다. 마지막으로 쓰러졌던 이는 예나무 프로스트-피스트라는 이름의 강력한 마법사이자 카짓 지도자였다. 예나무와 마지막 카짓들은 몇 시간동안 버텨냈으며, 예나무는 끝없이 이어지는 공격을 막아내기 위해 땅에서 얼음 벽을 만들어냈다. 마지막 방어자들은 예나무가 홀로 서 있을 때까지 하나씩 하나씩 쓰러져갔다. 마침내 이름 모를 보스머가 발사한 화살 한 발이 예나무의 눈을 관통했고, 전투는 그렇게 끝이 났다.\n\n찾아낸 유물:\n- 예나무의 해골과 그녀를 죽인 화살.\n- 예나무의 지팡이\n- 예나무의 근위대가 남긴 해골들."

#: 51188213-0-1573
msgctxt "51188213-0-1573"
msgid "Battle of Thormar"
msgstr "톨마르 전투"

#: 21337012-0-1455
msgctxt "21337012-0-1455"
msgid "We assume the first Anchor Chain is cut. Apply pressure to Mother Tiger to denounce the Unwelcome Visitors.\n\nWe observe Unwelcome Visitors recovering from the storm. Cut the second Anchor Chain immediately.\n\nWatchful Serpent remains offshore. At the signal, we shall prepare the Tempest."
msgstr "첫 번째 닻 사슬을 잘라낸 것 같다. 어미 호랑이에게 반갑지 않은 손님들을 고발하도록 압력을 가하라.\n\n반갑지 않은 방문객들이 폭풍에서 회복하는 것을 관측했다. 두 번째 닻 사슬을 즉시 잘라내라.\n\n연안에 남아있는 독사들이 주시 중이다. 신호를 보내면 우리가 폭풍을 준비하겠다."

#: 51188213-0-1455
msgctxt "51188213-0-1455"
msgid "Unwelcome Visitors"
msgstr "반갑지 않은 방문객들"

#: 21337012-0-1410
msgctxt "21337012-0-1410"
msgid "A study in three parts, of which the first concerns the past, the second the present, and the third, the future.\n\nAny account of the past is bound to be colored by the perception and motivation of the historian. \n\nNot only is the historian prone to pick favorites, but her judgments are like as not to be colored by the political struggles and overriding concerns of her time, place, and culture. \n\nIn histories a figure may be marked a base villain, only to have time and the preoccupations of a new era soften attitudes. So it is that tyrants become saints and great men become monsters, all long after they are dead.\n\nA memory is not wholly impartial either, but neither is it subject to the whims of popular opinion or the vicissitudes of time. \n\nThe nearer to the event the memory is recorded, the less time there is for prejudices and preconceptions to take over and reshape the experience. It is for this reason that the great chroniclers turned to runestones…."
msgstr "세 가지 부분을 배우라. 첫 번째는 과거에 관한 것이요, 두 번째는 현재요, 세 번째는 미래이다.\n\n과거에 대한 해석은 모두 역사가의 인식과 동기에 의하여 왜곡되는 법이다.\n\n역사가는 자신의 관심사만을 취사 선택하는 경향이 있을 뿐만 아니라, 그 평가 또한 정치적 싸움과 역사가 자신이 속한 시간, 장소, 문화를 최우선으로 삼기 때문에 왜곡되고 만다.\n\n역사 속에서 어떤 인물이 비열한 악인으로 낙인찍히더라도, 시간이 흘러가며 다음 시대쯤에는 부드러운 견해라는 선입견이 생기게 된다. 그리하여 죽은 뒤에 오랜 시간이 흐르면 폭군들은 성인이 되고 위대한 인간은 괴물이 되는 것이다.\n\n기억 또한 완전하게 공정하지는 못하지만, 대중의 변덕이나 시간의 변곡에는 영향을 받지 않는다.\n\n새겨진 기억이 그 사건과 더 가까울수록 그 경험을 잠식하고 재구성하는 편견과 선입견이 생길 시간도 줄어든다. 그것이 바로 위대한 기록자들이 룬스톤에 의지한 이유이다..."

#: 51188213-0-1410
msgctxt "51188213-0-1410"
msgid "The Book of Memories"
msgstr "기억의 책"

#: 21337012-0-1372
msgctxt "21337012-0-1372"
msgid "The City of Inkseeds rose from the desert, shining and decadent. Somehow, it still stood. I crossed through the gate, and the beast knew exactly where to take me: the way worn by beggars and poets. The only place a man of my appetites can find satisfaction. I'm not proud, but then, nobody ever is.\n\n<The rest of this tome is illegible due to age and wear.>"
msgstr "잉크시드 도시는 사막에서 빛나며 퇴폐적으로 솟아났다. 왜인지, 여전히 서 있었다. 나는 대문을 통과했고, 그 짐승은 나를 어디로 데려가야 할지 정확히 알고 있었다. 거지와 시인들이 지나는 길. 나 같은 욕구를 가진 사람이 만족감을 찾을 수 있는 유일한 장소. 자랑스럽진 않지만, 애초에 자랑스러운 사람이 어디 있을까.\n\n<책의 나머지 부분은 세월과 마모 때문에 알아보기 어렵다.>"

#: 51188213-0-1372
msgctxt "51188213-0-1372"
msgid "The Hidden Twilight"
msgstr "숨겨진 황혼"

#: 21337012-0-1371
msgctxt "21337012-0-1371"
msgid "As the great ships of men crawled the waves to their destinies, there were, after long years, a number of tales lost in the mists of morning. Even after the forgetting though, wisps of story find ways to receptive ears as even the deepest of secrets never truly dies. When fires burn and the night grows soft in ….\n\n<The rest of this tome is illegible due to age and wear.>"
msgstr "인간의 거대한 배들이 파도를 넘어 운명으로 나아간 지 몇 년 후, 많은 이야기들이 아침의 안개 속에서 사라졌다. 그러나 잊힌 후에도, 현명한 이야기는 듣는 귀가 있는 사람들에게 전해지기 때문에 죽지 않는다. 불이 타오르고 밤이 부드러워질 때....\n\n<책의 나머지 부분은 세월과 마모 때문에 알아보기 어렵다.>"

#: 51188213-0-1371
msgctxt "51188213-0-1371"
msgid "Untold Legends"
msgstr "전해지지 않는 전설들"

#: 21337012-0-1370
msgctxt "21337012-0-1370"
msgid "During the reign of Elgryr I took notice of the various patterns in the thoughts and behaviors of a troubled populace, and undertook a humble plan to comprehend and, in the end, affect them. Being of ordered mind, I began my taxonomy in the lower classes, which divide evenly into those who …\n\n<The rest of this tome is illegible due to age and wear.>"
msgstr "엘그리어의 통치 기간 동안 곤경에 처한 민중들의 생각과 행동의 다양한 유형을 알아차린 나는 그들을 이해하고, 결국 영향을 주기 위한 보잘것없는 계획을 세웠다. 질서정연한 정신으로 나는 우선 하층계급 분류부터 시작하기로 했다. 이 계급을 균등하게 분할하려면...\n\n<책의 나머지 부분은 세월과 마모 때문에 알아보기 어렵다.>"

#: 51188213-0-1370
msgctxt "51188213-0-1370"
msgid "The Winds of Change"
msgstr "변화의 바람"

#: 21337012-0-1200
msgctxt "21337012-0-1200"
msgid "To my dearest daughter, <<1>>. Keep this heirloom with you, and look upon it anytime you feel lost or alone. Though you insist on leaving <<2>>, I will always be with you.\n\n— <<3>>"
msgstr "우리 가장 소중한 딸 <<1>>에게. 이 가보를 너에게 맡길테니, 방황하거나 외롭다고 느낄 때면 이 꽃병을 들여다보거라. 네가 정 <<2>>을 떠나더라도, 내가 언제나 함께 있을 것이란다.\n\n— <<3>>"

#: 51188213-0-1200
msgctxt "51188213-0-1200"
msgid "Heirloom Vase"
msgstr "가보 꽃병"

#: 21337012-0-120
msgctxt "21337012-0-120"
msgid "<This book appears to be blank.>"
msgstr "<이 책은 비어있는 것 같습니다.>"

#: 51188213-0-120
msgctxt "51188213-0-120"
msgid "Forgotten Tome"
msgstr "망각의 책"

#: 21337012-0-1174
msgctxt "21337012-0-1174"
msgid "Time is immediate. The clash of arms, the roar of victory, the grief and tragedy of defeat … they all happen now. Moment-to-moment the world exists, or it doesn't. The past, the future; none are more important than the present.\n\nI am forever free, regardless of whether the Hound's spell binds my body. Release me from my bonds if you will, knowing that what happens now is most important. Death is just another moment in time, and when it comes, I will endure it.\n\nThe Lady stands alone,\nHer will by rituals besieged.\n\nThe Warrior stands alone,\nHis strength by liars mocked.\n\nThe Lord stands alone,\nHis rule by traitors taken."
msgstr "시간은 즉각적인 것이오. 무기의 충돌, 승리의 함성, 패배의 비극과 슬픔... 그것들은 모두 현재에 일어나는 것이오. 이 세상의 순간 순간은 존재할 수도, 그렇지 않을 수도 있는 법. 과거와 미래, 그 중 현재보다 중요한 것은 아무것도 없소.\n\n사냥개가 주문으로 내 몸을 속박하든 말든, 난 영원히 자유로운 몸이라오. 원한다면 날 속박에서 풀어주되, 가장 중요한 것은 바로 지금 일어나는 일이라는 것을 명심하시오. 죽음은 단지 시간의 한 순간일 뿐이니, 죽음이 찾아온다면 난 견뎌내리다.\n\n숙녀가 홀로 서 있네,\n그 결심은 세상 예식에게 에워싸이리.\n\n전사가 홀로 서 있네,\n그 힘은 거짓말쟁이에게 모욕당하리.\n\n군주가 홀로 서 있네,\n그 통치는 배신자들에게 찬탈당하리."

#: 51188213-0-1174
msgctxt "51188213-0-1174"
msgid "The Time Is Now"
msgstr "시간은 현재다"

#: 21337012-0-1173
msgctxt "21337012-0-1173"
msgid "Time flows like a river, sweeping away the flotsam and jetsam of history with every moment. If we look upstream, we see the white water of the past and can predict the turbulence of the present and the torrents of the future. All is as it once was.\n\nI have been free in the past and shall be in the future, whether you break my bonds or not. The Silvenar has always been and so always shall be. Take comfort, or fear, in that.\n\nDance the endless dance, oh, children,\nAnd cast the forever spell!\n\nLearn your sacred rites,\nApprentice to your times.\n\nThe masters of magic, the mages\nThey shall compose the rhymes."
msgstr "시간은 강처럼 흘러간다네. 모든 역사의 표류물을 쓸어내면서 말이지. 우리가 그 강의 상류를 바라본다면, 과거의 급류를 보고서 현재의 격동과 미래의 줄기를 예측할 수 있다네. 모든 것들은 한때 있었던 것들이니까.\n\n그대가 내 속박을 깨뜨리건 말건, 나는 과거에서 벗어나 미래가 될 것일세. 실베나는 언제나 있어왔으며 언제까지나 있을 걸세. 그러니 안심하거나, 혹은 두려워하게나.\n\n오, 아이들이 끝없는 춤을 추네,\n그 영원한 주문을 외우라!\n\n그대의 신성한 의식을 배우고,\n견습생으로써 천천히 익히라.\n\n마법의 주인, 마법사들이\n음운을 만들어낼 것이니."

#: 51188213-0-1173
msgctxt "51188213-0-1173"
msgid "The Time Is Past"
msgstr "시간은 과거다"

#: 21337012-0-1172
msgctxt "21337012-0-1172"
msgid "Time spreads out before us, like the branches of a great tree. But the branches narrow, and the leaves that sprout grow ever thinner. I tried to warn the other spinners … Y'frre grant they heeded my messages, for I knew you would come.\n\nFree me from the bonds he will create, and I will aid you as I can. Kill my spirit and the Silvenar can still prevail, but I will be unable to aid you in the future that grows before you.\n\nThe Lovers strive to make wrong right,\nThe Shadow approaches, threatens endless night.\nWe rise to our doom in the Tower of the tree,\nOur shackles broken, by you, for me."
msgstr "시간은 거대한 나무의 가지처럼 우리 앞에 펼쳐집니다. 하지만 그 가지는 가늘어지고, 그 이파리는 더 얇게 자라납니다. 전 다른 방적공들께 경고하려 했지요... 이'프레께서 그분들이 제 전언을 들으시는 것을 허락하셨습니다. 당신이 올 것임을 제가 알았으니까요.\n\n그가 만들어낼 속박에서 절 풀어 주신다면, 최대한 당신을 도와드리겠습니다. 제 영혼을 죽인다 해도 실베나께선 승리하시겠지만, 그렇게 되면 당신 앞에서 자라날 미래에서는 제 도움을 드리지 못하겠지요.\n\n연인들이 잘못된 권리를 위해 분투하고,\n그림자가 다가와 끝없는 밤으로 위협하네.\n나무 탑에서 일어나 파멸에 맞서니,\n그대가 날 위해 우리 사슬을 끊어내리라."

#: 51188213-0-1172
msgctxt "51188213-0-1172"
msgid "The Time Will Come"
msgstr "그 시간이 오리라"

#: 21337012-0-1095
msgctxt "21337012-0-1095"
msgid "<The writings are indecipherable Dwemeris, save for a set of translated phrases scrawled by a different hand.>\n\nRAISE THE SKYSTONE\n\nFORGED IN BLACKFIRE\n\nSOUND THE CHANGE\n\nBROKEN IN INFINITY\n\nENACT THE REUNION"
msgstr "<이 글들은 해독할 수 없는 드웨머 언어로 되어있다. 아래 글귀들은 다른 이들에 의해 번역된 부분이다. >\n\n스카이스톤을 들어올림\n\n검은 불로 단조\n\n변화에 귀 기울임\n\n무한함 속에서의 파멸\n\n재결합 발생"

#: 51188213-0-1095
msgctxt "51188213-0-1095"
msgid "Dwarven Writings"
msgstr "드웨머의 글귀"

#: 21337012-0-1074
msgctxt "21337012-0-1074"
msgid "Stand atop Saintsport's star\nAnd spy the eternal sentinel\nSkirt its gate to reach the shrine\nNorthwest stands the warrior\nWalk forty-five paces south\nLeftward palms frame the sight\nOf the island of iron faces\nFollow the rocky finger\nThrough the broken ship\nFind the stone ship at anchor\nRiches lie under leaves in its port"
msgstr "Saintsport의 별 꼭대기에 서라\n영원한 감시자를 엿보아라\n성역에 도달하려거든 그 문을 피해가라\n북서쪽에는 전사가 지키고 있나니\n남쪽으로 45발걸음을 걸어라\n손바닥을 이용해 틀을 만들어 시야를 가린채로 왼쪽을 보아라\n철로 된 얼굴의 섬의\n거친 손가락을 따라 움직여라\n부서진 배를 통과하라\n닻에 다다르면 돌로 된 배를 찾아라\n보물들은 그 항구의 아래에 있나니"

#: 51188213-0-1074
msgctxt "51188213-0-1074"
msgid "Captain Izad's Letter"
msgstr "Izad 선장의 편지"

#: 21337012-0-1059
msgctxt "21337012-0-1059"
msgid "If you're reading this, you're after my treasure. You won't find it in my chest, oh no.\n\nI buried the booty somewhere on Stros M'Kai. Exactly where is the challenge; I hope you fail.\n\nBelow are all the clues I'll give. If you're clever enough, the treasure's yours. \n\nMy curses upon your narrow shoulders, you Goblin-spawned swine.\n\n— Captain Izad\n\nStand atop Saintsport's star\nAnd spy the eternal sentinel\nSkirt its gate to reach the shrine\nNorthwest stands the warrior\nWalk forty-five paces south\nLeftward palms frame the sight\nOf the island of iron faces\nFollow the rocky finger\nThrough the broken ship\nFind the stone ship at anchor\nRiches lie under leaves in its port"
msgstr "네가 이걸 읽고 있을 때 쯤이면, 너는 한 발 늦은 거야. 궤짝안에서는 보물을 찾을 수 없겠지. 그렇고 말고.\n\n나는 이곳 스트로스 므'카이(Stros M'Kai) 어딘가에 전리품을 묻어 두었다. 일종의 도전이라고 할 수 있지; 물론 네가 실패하길 바래.\n\n아래 적은 내용이 내가 주는 단서야. 네가 충분히 영리하다면, 보물을 차지할 수 있겠지.\n\n내 저주가 너의 연약한 두 어깨에 깃들길, 바로 너 이 고블린이 낳은 돼지놈아.\n\n— Izad 선장이 적음\n\nSaintsport의 별 꼭대기에 서라\n영원한 감시자를 엿보아라\n성역에 도달하려거든 그 문을 피해가라\n북서쪽에는 전사가 지키고 있나니\n남쪽으로 45발걸음을 걸어라\n왼 손바닥으로 시야를 가린\n철로 된 얼굴의 섬의\n돌 손가락을 따라 움직여라\n부서진 배를 통과하라\n닻에 다다르면 돌로 된 배를 찾아라\n보물들은 그 항구의 아래에 있나니"

#: 51188213-0-1059
msgctxt "51188213-0-1059"
msgid "The Clues, Damn Your Eyes"
msgstr "단서목록, 젠장 이걸 찾아내다니"

#: 21337012-0-1005
msgctxt "21337012-0-1005"
msgid "Nine years in bliss, our fates were tied. Our lovers' kiss? Not one denied.\n\nIf we had dreamed, our hearts awoke when on the tenth a battle broke.\n\nI went to war, against our fears. Far out of sight for many years.\n\nI've returned, my love, so we might break our bonds and be set free!"
msgstr "행복에 찬 9년 속에서, 우리의 운명이 묶였도다. 우리 연인의 입맞춤? 거부하지 않았노라.\n\n꿈을 꾸고 있었으나, 10번째 되던 해 전투가 일어나 우리 심장이 깨어났나니.\n\n난 공포에 맞서 전장으로 향했네. 오랜 시간 보이지 않는 곳으로.\n\n내가 돌아왔나니, 내 사랑. 우리 속박을 끊어내고 자유가 되리라!"

#: 51188213-0-1005
msgctxt "51188213-0-1005"
msgid "Etching on Ancient Sword"
msgstr "고대의 검에 새겨진 글귀"

#: 21337012-0-1001
msgctxt "21337012-0-1001"
msgid "So here I wait. I long to see if you'll, at last, return to me."
msgstr "그리하야 나 여기서 기다리네. 그대가 마침내 돌아올지 모를 그 날을 꿈꾸며."

#: 51188213-0-1001
msgctxt "51188213-0-1001"
msgid "A Fourth Scrap of Parchment"
msgstr "네 번째 양피지 조각 "

#: 21337012-0-1000
msgctxt "21337012-0-1000"
msgid "Those nine long years we spent in joy seemed to you a mere child's toy."
msgstr "기쁨 속에 보낸 9년은 그대 눈에 한낱 아이 장난처럼 보였음이라."

#: 51188213-0-1000
msgctxt "51188213-0-1000"
msgid "A Third Scrap of Parchment"
msgstr "세 번째 양피지 조각"